{
    "summary": "Zum Inhalt springen\n\n  * | Startseite\n  * | Der Fachverband __\n    * Aufgaben & Ziele\n    * Vorstand\n    * Kooperation\n  * | Mitglieder __\n    * Mitgliederliste\n    * Standorte\n    * Mitgliedschaft\n  * | Leistungen __\n    * Externe Datenschutzbeauftragte\n    * Check 28 Datenschutzaudit __\n      * Zertifizierte Unternehmen\n  * | Dokumente\n  * | Aktuelles\n  * | Links\n  * Toggle website search __\n\n__\n\n  * | Startseite\n  * | Der Fachverband\n    * Aufgaben & Ziele\n    * Vorstand\n    * Kooperation\n  * | Mitglieder\n    * Mitgliederliste\n    * Standorte\n    * Mitgliedschaft\n  * | Leistungen\n    * Externe Datenschutzbeauftragte\n    * Check 28 Datenschutzaudit\n      * Zertifizierte Unternehmen\n  * | Dokumente\n  * | Aktuelles\n  * | Links\n\n__\n\n## Herzlich Willkommen beim Fachverband Externe Datenschutzbeauftragte e.V.\n\nDie Datenschutzanforderungen sind in den letzten Jahren stark gestiegen und\nstellen viele Unternehmen und Beh\u00f6rden vor eine gro\u00dfe Herausforderung.  \n\nH\u00e4ufig ist die Benennung/Beauftragung externer Datenschutzbeauftragter die\nbeste L\u00f6sung f\u00fcr kleinste, kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen, damit ein\neffektives und wirtschaftliches Arbeiten weiterhin m\u00f6glich ist. Wir bieten\nIhnen die optimale Umsetzung einer gesetzlichen Forderung nach Datenschutz-\nGrundverordnung und Bundesdatenschutzgesetz.\n\n**Unser Fachverband ist aus der intensive deutschlandweiten Zusammenarbeit\nexterner Datenschutzbeauftragter entstanden.  **\n\nDurch unseren gemeinsamen Austausch f\u00f6rdern wir hohe Beratungsstandards f\u00fcr\nexterne Datenschutzbeauftragte und sichern eine umfassende, fachkundige\nBeratung sowie die f\u00fcr ein effektives Arbeiten erforderliche Rechtssicherheit.\n\n###### Mitglieder des Fachverbandes\n\nUnsere Datenschutzbeauftragten stehen Ihnen gerne f\u00fcr Ihre Anfragen zur\nVerf\u00fcgung. Verschaffen Sie sich einen \u00dcberblick \u00fcber unsere Mitglieder.\n\n###### CHECK 28: der Datenschutz-Audit des Fachverbandes\n\nDie standardisierte Datenschutzpr\u00fcfung der technischen und organisatorischen\nMa\u00dfnahmen zur Auftragsverarbeitung (AV): Ideal f\u00fcr Auftragnehmer und\nDienstleister. Proftieren Sie vom Datenschutz-Audit **CHECK 28** **.**\n\n###### Ver\u00f6ffentlichungen des Fachverbandes\n\nUnsere Mitglieder ver\u00f6ffentlichen von Zeit zu Zeit Hinweise zu aktuellen\nThemen des Datenschutzes allgemein und zur Arbeitsweise der Fachgruppe im\nSpeziellen. Durchst\u00f6bern Sie unsere Dokumente.\n\n##  \n  \n  \n\n**Termine:**\n\nFr\u00fchjahrstagung 15./16. M\u00e4rz 2024 in Potsdam.\n\nHerbsttagung 2024  \nin Detmold \u2013 Info in K\u00fcrze\n\nG\u00e4ste k\u00f6nnen nach Anmeldung (evtl. Warteliste) kostenpflichtig teilnehmen.  \nBei Interesse melden Sie sich gerne \u00fcber den Vorstand.\n\n## Aktuelle Themen:\n\n  * Neuer Kommentar zum kirchlichen Datenschutz erschienen \u2013 und Mitglieder unseres Fachverbands beteiligt\n  * Happy Birthday \u2013 40 Jahre Volksz\u00e4hlungsurteil\n  * Neuaufstellung im Vorstand des FED e.V.\n  * Themen der Herbsttagung 2023\n  * S\u00e4chsische Staatskanzlei soll Facebook-Fanpage abschalten \u2013 nun erhebt sie Klage \n  * Angemessenheitsbeschluss der EU-Kommission f\u00fcr Datenverkehr mit den USA\n  * Hinweisgeberschutzgesetz in Kraft!\n  * Themen der Fr\u00fchjahrstagung 2023\n  * LDI NRW akkreditiert \u00dcberwachungsstelle f\u00fcr Verhaltensregeln\n  * Themen der Herbsttagung 2022\n\n#### Mitglieder\n\n  * Wolfram Becker\n  * Lukas Biniossek\n  * Michael Bock\n  * Marlies Drygala\n  * Harald Eul\n  * Petra Eul-L\u00f6h\n  * J\u00f6rg Hagen\n  * Kerstin Herschel\n  * Ziar Kabir\n  * Holger Koch\n  * Philipp Kramer\n  * Michael Letter\n  * Stephan Moers\n  * Klaus M\u00f6nikes\n  * Reinhard Novak\n  * Gregor Scheja\n  * Robert Sch\u00f6ttl\n  * Ferdinand Solzbacher\n  * Michael Stalla\n  * Alef V\u00f6lkner\n  * Rainer A.H. von zur M\u00fchlen\n  * Ralph Wagner\n  * Thomas Werning\n  * Ramona Keck\n\n  \n\n#### Kooperationspartner\n\n  * Impressum\n  * Datenschutz\n\n\u00a9 2010 - 2023 Fachverband Externe Datenschutzbeauftragte e.V.\n\n__\n\n",
    "links": "[{\"link\": \"https://fed-ev.de/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/\", \"text\": \"| Startseite\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/der-fachverband\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/aufgaben-und-ziele\", \"text\": \"Aufgaben & Ziele\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/vorstand\", \"text\": \"Vorstand\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/kooperation\", \"text\": \"Kooperation\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitgliederuebersicht\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitgliederuebersicht\", \"text\": \"Mitgliederliste\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitgliederuebersicht/standorte\", \"text\": \"Standorte\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitglied-werden\", \"text\": \"Mitgliedschaft\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/leistungen\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/externe-datenschutzbeauftragte\", \"text\": \"Externe Datenschutzbeauftragte\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/check-28-datenschutzaudit\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/guetesiegel\", \"text\": \"Zertifizierte Unternehmen\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/dokumente\", \"text\": \"| Dokumente\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/aktuelles\", \"text\": \"| Aktuelles\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/links\", \"text\": \"| Links\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/#\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/#mobile-menu-toggle\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/\", \"text\": \"| Startseite\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/der-fachverband\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/aufgaben-und-ziele\", \"text\": \"Aufgaben & Ziele\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/vorstand\", \"text\": \"Vorstand\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/kooperation\", \"text\": \"Kooperation\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitgliederuebersicht\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitgliederuebersicht\", \"text\": \"Mitgliederliste\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitgliederuebersicht/standorte\", \"text\": \"Standorte\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitglied-werden\", \"text\": \"Mitgliedschaft\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/leistungen\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/externe-datenschutzbeauftragte\", \"text\": \"Externe Datenschutzbeauftragte\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/check-28-datenschutzaudit\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/guetesiegel\", \"text\": \"Zertifizierte Unternehmen\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/dokumente\", \"text\": \"| Dokumente\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/aktuelles\", \"text\": \"| Aktuelles\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/links\", \"text\": \"| Links\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/mitgliederuebersicht\", \"text\": \"externer Datenschutzbeauftragter\u00a0\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/neuer-kommentar-zum-kirchlichen-datenschutz-erschienen-und-mitglieder-unseres-fachverbands-beteiligt\", \"text\": \"Neuer Kommentar zum kirchlichen Datenschutz erschienen \u2013 und Mitglieder unseres Fachverbands beteiligt\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/elementor-1950\", \"text\": \"Happy Birthday \u2013 40 Jahre Volksz\u00e4hlungsurteil\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/neuaufstellung-im-vorstand-des-fed-e-v\", \"text\": \"Neuaufstellung im Vorstand des FED e.V.\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/themen-der-herbsttagung-2023\", \"text\": \"Themen der Herbsttagung 2023\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/saechsische-staatskanzlei-soll-facebook-fanpage-abschalten-nun-erhebt-sie-klage\", \"text\": \"S\u00e4chsische Staatskanzlei soll Facebook-Fanpage abschalten \u2013 nun erhebt sie Klage\u00a0\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/angemessenheitsbeschluss-der-eu-kommission-fuer-datenverkehr-mit-den-usa\", \"text\": \"Angemessenheitsbeschluss der EU-Kommission f\u00fcr Datenverkehr mit den USA\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/hinweisgeberschutzgesetz-in-kraft\", \"text\": \"Hinweisgeberschutzgesetz in Kraft!\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/themen-der-fruehjahrstagung-2023\", \"text\": \"Themen der Fr\u00fchjahrstagung 2023\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/1711-2\", \"text\": \"LDI NRW akkreditiert \u00dcberwachungsstelle f\u00fcr Verhaltensregeln\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/themen-der-herbsttagung-2022\", \"text\": \"Themen der Herbsttagung 2022\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/wolfram-becker\", \"text\": \"Wolfram Becker\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/lukas-biniossek\", \"text\": \"Lukas Biniossek\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/michael-bock\", \"text\": \"Michael Bock\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/marlies-drygala\", \"text\": \"Marlies Drygala\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/harald-eul\", \"text\": \"Harald Eul\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/petra-eul-loeh\", \"text\": \"Petra Eul-L\u00f6h\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/joerg-hagen\", \"text\": \"J\u00f6rg Hagen\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/kerstin-herschel\", \"text\": \"Kerstin Herschel\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/ziar-kabir\", \"text\": \"Ziar Kabir\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/holger-koch\", \"text\": \"Holger Koch\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/philipp-kramer\", \"text\": \"Philipp Kramer\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/michael-letter\", \"text\": \"Michael Letter\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/stephan-moers\", \"text\": \"Stephan Moers\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/klaus-moenikes\", \"text\": \"Klaus M\u00f6nikes\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/reinhard-novak\", \"text\": \"Reinhard Novak\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/gregor-scheja\", \"text\": \"Gregor Scheja\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/robert-schoettl\", \"text\": \"Robert Sch\u00f6ttl\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/ferdinand-solzbacher\", \"text\": \"Ferdinand Solzbacher\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/michael-stalla\", \"text\": \"Michael Stalla\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/alef-voelkner\", \"text\": \"Alef V\u00f6lkner\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/rainer-a-h-von-zur-muehlen\", \"text\": \"Rainer A.H. von zur M\u00fchlen\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/ralph-wagner\", \"text\": \"Ralph Wagner\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/thomas-werning\", \"text\": \"Thomas Werning\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/ramona-keck\", \"text\": \"Ramona Keck\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/impressum\", \"text\": \"Impressum\"}, {\"link\": \"https://fed-ev.de/datenschutz\", \"text\": \"Datenschutz\"}]"
}