{
    "summary": "deutsch\n\nenglisch\n\n  * \u00dcber uns\n  * Rechtsgebiete\n  * Blog\n  * Kontakt\n  * \n\n  * Standorte\n  * Team\n\n  * Datenschutzrecht\n  * Medienrecht\n  * IT-Recht\n  * Markenrecht\n  * Compliance / Hinweisgeberschutzgesetz\n  * Gewerblicher Rechtsschutz / IP\n  * Sportrecht\n\nSuche nach \u2026\n\nZur\u00fcck\n\n  * \u00dcbersicht\n  * RA Christian R\u00f6hl\n  * RAin Michaela Berger\n  * RA Norbert Geyer\n  * RA Uwe Dehm\n  * RA Jan Ha\u00dfold\n  * RA Christian Gei\u00dfler\n  * RA Patrick Richnow\n  * RA Hannah Wiehler\n\n  * \u00dcbersicht\n  * Beratung betrieblicher DS-Beauftragter\n  * Externe Datenschutzbeauftragte\n  * DS Audits\n  * DS Konzepte f\u00fcr Unternehmen\n  * Schulungen & Workshops\n\nSuche nach \u2026\n\nStart\n\n  * \u00dcber uns\n  * Rechtsgebiete\n  * Blog\n  * Kontakt\n\ndeutsch\n\nenglisch\n\n\u00dcber unsRechtsgebieteBlogKontakt\n\nZur\u00fcck\n\n  * Standorte\n  * Team\n\nZur\u00fcck\n\n  * Datenschutzrecht\n  * Medienrecht\n  * IT-Recht\n  * Markenrecht\n  * Compliance / Hinweisgeberschutzgesetz\n  * Gewerblicher Rechtsschutz / IP\n  * Sportrecht\n\nZur\u00fcck\n\n  * \u00dcbersicht\n  * RA Christian R\u00f6hl\n  * RAin Michaela Berger\n  * RA Norbert Geyer\n  * RA Uwe Dehm\n  * RA Jan Ha\u00dfold\n  * RA Christian Gei\u00dfler\n  * RA Patrick Richnow\n  * RA Hannah Wiehler\n\nZur\u00fcck\n\n  * \u00dcbersicht\n  * Beratung betrieblicher DS-Beauftragter\n  * Externe Datenschutzbeauftragte\n  * DS Audits\n  * DS Konzepte f\u00fcr Unternehmen\n  * Schulungen & Workshops\n\n#  Externe Daten\u00adschutz\u00adbeauftragte\n\nAls Fachanw\u00e4lte f\u00fcr IT-Recht und zertifizierte Datenschutzbeauftragte verf\u00fcgen\nwir \u00fcber langj\u00e4hrige Erfahrung und tiefgehende Kenntnisse in allen Belangen\ndes Datenschutzrechts und der angrenzenden Rechtsgebiete und erf\u00fcllen somit\ndie Anforderungen, die Art. 37 DSGVO an die Ausbildung, Erfahrung und\nFachkunde eines Datenschutzbeauftragten stellt.\n\n##  Unsere Man\u00addanten stammen aus  \nfol\u00adgenden Bran\u00adchen:\n\n  * Energieversorger \n  * Krankenh\u00e4user / \u00c4rzte / Gesundheitsbranche \n  * Automotive \n  * IT- / Softwareh\u00e4user / Medienagenturen \n  * Logistik \n  * Verlage \n  * Unternehmen aus dem Bereich Kundenbetreuung / Support / Call-Center \n\nLeistungen\n\n##  Unsere Schwerpunkte\n\n###  Als externe Daten\u00adschutz\u00adbeauftragte \u00fcber\u00adnehmen wir alle Auf\u00adgaben, die\ndie DSGVO an externe Daten\u00adschutz\u00adbeauftragte stellt:\n\n  * Beratung hinsichtlich aller durch die DSGVO zu erf\u00fcllenden Verpflichtungen\n  * \u00dcberwachung der Einhaltung der DSGVO\n  *  Beratung bei der Durchf\u00fchrung der Datenschutzfolgeabsch\u00e4tzungen (DSFA)\n  *  Zusammenarbeit und Handhabung von Anfragen der Aufsichtsbeh\u00f6rden\n\n###  Dar\u00fcber hinaus leisten wir:\n\n  * Schulungen der Mitarbeiter\n  * Unterst\u00fctzung bei der F\u00fchrung des Verzeichnisses der Verarbeitungst\u00e4tigkeiten (Art. 30 DSGVO)\n  * Rechtliche Pr\u00fcfung und Erstellung der abzuschlie\u00dfenden datenschutzrechtlichen\n  * Vereinbarungen (Auftragsverarbeitungsvereinbarung / AVV, gemeinsame Verantwortlichkeit / joint controllership)\n  * Beratung bei der Erf\u00fcllung der Informationspflichten aus Art. 12, 13, 14 DSGVO\n\nKosten\n\n##  Mit welchen Kosten kann ich rechnen?\n\n###  Die Kos\u00adten f\u00fcr eine Beste\u00adllung als externer Daten\u00adschutz\u00adbeauftragter\nh\u00e4ngen unter anderem von folgenden Faktoren ab:\n\n  * Bisherige Datenschutzorganisation\n  * Vorhandene datenschutzrechtliche Dokumentation\n  * Anzahl der Mitarbeiter / Niederlassungen / Tochtergesellschaften\n  * Vorhandensein einer internen Rechtsabteilung\n  * Vorhandensein eines internen Koordinators f\u00fcr Datenschutz\n\n\n\nAll dies k\u00f6nnen wir in einem unverbindlichen Gespr\u00e4ch er\u00f6rtern, das dann als\nGrundlage f\u00fcr die Erstellung eines Angebotes dient.\n\nSprechen Sie uns an, wir ermitteln gerne zusammen mit Ihnen das f\u00fcr Sie\npassende Modell.\n\n\n\n##  Ihre Ansprech\u00adpartnerin\n\nRechtsanw\u00e4ltin Michaela Berger, LL.M.\n\n\n\nFachanw\u00e4ltin f\u00fcr IT-Recht\n\nzertifizierte Datenschutzbeauftragte (T\u00dcV S\u00fcd)\n\nzertifizierte Datenschutz-Auditorin (T\u00dcV S\u00fcd)\n\n\n\nMichaela.Berger@rdp-law.de\n\nKontakt\n\nKontakt\n\n+49 (0) 821 31 95 388  \ninfo@rdp-law.de  \n  \nR\u00f6hl \u00b7 Dehm & Partner  \nRechtsanw\u00e4lte mbB  \nMoritzplatz 6  \n86150 Augsburg\n\nDatenschutzrecht\n\nMarkenrecht\n\nIT-Recht\n\nGewerblicher Rechtsschutz / IP\n\nMedienrecht\n\nCompliance\n\nSportrecht\n\n\u24b8 2024 RDP Rechts\u00adanw\u00e4lte | Augsburg | M\u00fcnchen\n\nImpressumDatenschutz\n\n",
    "links": "[{\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/index.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/en/fields-of-law/data-protection/external-data-protection-officer.html\", \"text\": \"englisch\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/blog.html\", \"text\": \"Blog\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/kontakt.html\", \"text\": \"Kontakt\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/standorte.html\", \"text\": \"Standorte\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/medienrecht.html\", \"text\": \"Medienrecht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/it-recht.html\", \"text\": \"IT-Recht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/markenrecht.html\", \"text\": \"Markenrecht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/compliance-hinweisgeberschutzgesetz.html\", \"text\": \"Compliance / Hinweisgeberschutzgesetz\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/gewerblicher-rechtsschutz-ip.html\", \"text\": \"Gewerblicher Rechtsschutz / IP\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/sportrecht.html\", \"text\": \"Sportrecht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/uebersicht.html\", \"text\": \"\u00dcbersicht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-christian-roehl.html\", \"text\": \"RA Christian R\u00f6hl\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/rain-michaela-berger.html\", \"text\": \"RAin Michaela Berger\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-norbert-geyer.html\", \"text\": \"RA Norbert Geyer\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-uwe-dehm.html\", \"text\": \"RA Uwe Dehm\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-jan-hassold.html\", \"text\": \"RA Jan Ha\u00dfold\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-christian-geissler.html\", \"text\": \"RA Christian Gei\u00dfler\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-patrick-richnow.html\", \"text\": \"RA Patrick Richnow\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-hannah-wiehler.html\", \"text\": \"RA Hannah Wiehler\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/uebersicht.html\", \"text\": \"\u00dcbersicht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/beratung-betrieblicher-ds-beauftragter.html\", \"text\": \"Beratung betrieblicher DS-Beauftragter\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/externe-datenschutzbeauftragte.html\", \"text\": \"Externe Datenschutzbeauftragte\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/ds-audits.html\", \"text\": \"DS Audits\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/ds-konzepte-fuer-unternehmen.html\", \"text\": \"DS Konzepte f\u00fcr Unternehmen\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/schulungen-workshops.html\", \"text\": \"Schulungen & Workshops\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/index.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/index.html\", \"text\": \"Start\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/blog.html\", \"text\": \"Blog\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/kontakt.html\", \"text\": \"Kontakt\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/en/fields-of-law/data-protection/external-data-protection-officer.html\", \"text\": \"englisch\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns.html\", \"text\": \"\u00dcber uns\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/uebersicht.html\", \"text\": \"Rechtsgebiete\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/blog.html\", \"text\": \"Blog\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/kontakt.html\", \"text\": \"Kontakt\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/standorte.html\", \"text\": \"Standorte\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/medienrecht.html\", \"text\": \"Medienrecht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/it-recht.html\", \"text\": \"IT-Recht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/markenrecht.html\", \"text\": \"Markenrecht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/compliance-hinweisgeberschutzgesetz.html\", \"text\": \"Compliance / Hinweisgeberschutzgesetz\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/gewerblicher-rechtsschutz-ip.html\", \"text\": \"Gewerblicher Rechtsschutz / IP\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/sportrecht.html\", \"text\": \"Sportrecht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/uebersicht.html\", \"text\": \"\u00dcbersicht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-christian-roehl.html\", \"text\": \"RA Christian R\u00f6hl\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/rain-michaela-berger.html\", \"text\": \"RAin Michaela Berger\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-norbert-geyer.html\", \"text\": \"RA Norbert Geyer\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-uwe-dehm.html\", \"text\": \"RA Uwe Dehm\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-jan-hassold.html\", \"text\": \"RA Jan Ha\u00dfold\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-christian-geissler.html\", \"text\": \"RA Christian Gei\u00dfler\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-patrick-richnow.html\", \"text\": \"RA Patrick Richnow\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/ueber-uns/team/ra-hannah-wiehler.html\", \"text\": \"RA Hannah Wiehler\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/uebersicht.html\", \"text\": \"\u00dcbersicht\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/beratung-betrieblicher-ds-beauftragter.html\", \"text\": \"Beratung betrieblicher DS-Beauftragter\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/externe-datenschutzbeauftragte.html\", \"text\": \"Externe Datenschutzbeauftragte\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/ds-audits.html\", \"text\": \"DS Audits\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/ds-konzepte-fuer-unternehmen.html\", \"text\": \"DS Konzepte f\u00fcr Unternehmen\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/schulungen-workshops.html\", \"text\": \"Schulungen & Workshops\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/kontakt.html\", \"text\": \"\\n                Kontakt \\n            \"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/datenschutzrecht/uebersicht.html\", \"text\": \"\\n                Datenschutzrecht \\n            \"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/markenrecht.html\", \"text\": \"\\n                Markenrecht \\n            \"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/it-recht.html\", \"text\": \"\\n                IT-Recht \\n            \"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/gewerblicher-rechtsschutz-ip.html\", \"text\": \"\\n                Gewerblicher Rechtsschutz / IP \\n            \"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/medienrecht.html\", \"text\": \"\\n                Medienrecht \\n            \"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/compliance-hinweisgeberschutzgesetz.html\", \"text\": \"\\n                Compliance \\n            \"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/rechtsgebiete/sportrecht.html\", \"text\": \"\\n                Sportrecht \\n            \"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/impressum.html\", \"text\": \"Impressum\"}, {\"link\": \"https://www.rdp-law.de/de/datenschutzhinweise.html\", \"text\": \"Datenschutz\"}]",
    "priceAndPlans": "deutsch\n\nenglisch\n\n  * \u00dcber uns\n  * Rechtsgebiete\n  * Blog\n  * Kontakt\n  * \n\n  * Standorte\n  * Team\n\n  * Datenschutzrecht\n  * Medienrecht\n  * IT-Recht\n  * Markenrecht\n  * Compliance / Hinweisgeberschutzgesetz\n  * Gewerblicher Rechtsschutz / IP\n  * Sportrecht\n\nSuche nach \u2026\n\nZur\u00fcck\n\n  * \u00dcbersicht\n  * RA Christian R\u00f6hl\n  * RAin Michaela Berger\n  * RA Norbert Geyer\n  * RA Uwe Dehm\n  * RA Jan Ha\u00dfold\n  * RA Christian Gei\u00dfler\n  * RA Patrick Richnow\n  * RA Hannah Wiehler\n\n  * \u00dcbersicht\n  * Beratung betrieblicher DS-Beauftragter\n  * Externe Datenschutzbeauftragte\n  * DS Audits\n  * DS Konzepte f\u00fcr Unternehmen\n  * Schulungen & Workshops\n\nSuche nach \u2026\n\nStart\n\n  * \u00dcber uns\n  * Rechtsgebiete\n  * Blog\n  * Kontakt\n\ndeutsch\n\nenglisch\n\n\u00dcber unsRechtsgebieteBlogKontakt\n\nZur\u00fcck\n\n  * Standorte\n  * Team\n\nZur\u00fcck\n\n  * Datenschutzrecht\n  * Medienrecht\n  * IT-Recht\n  * Markenrecht\n  * Compliance / Hinweisgeberschutzgesetz\n  * Gewerblicher Rechtsschutz / IP\n  * Sportrecht\n\nZur\u00fcck\n\n  * \u00dcbersicht\n  * RA Christian R\u00f6hl\n  * RAin Michaela Berger\n  * RA Norbert Geyer\n  * RA Uwe Dehm\n  * RA Jan Ha\u00dfold\n  * RA Christian Gei\u00dfler\n  * RA Patrick Richnow\n  * RA Hannah Wiehler\n\nZur\u00fcck\n\n  * \u00dcbersicht\n  * Beratung betrieblicher DS-Beauftragter\n  * Externe Datenschutzbeauftragte\n  * DS Audits\n  * DS Konzepte f\u00fcr Unternehmen\n  * Schulungen & Workshops\n\n#  Externe Daten\u00adschutz\u00adbeauftragte\n\nAls Fachanw\u00e4lte f\u00fcr IT-Recht und zertifizierte Datenschutzbeauftragte verf\u00fcgen\nwir \u00fcber langj\u00e4hrige Erfahrung und tiefgehende Kenntnisse in allen Belangen\ndes Datenschutzrechts und der angrenzenden Rechtsgebiete und erf\u00fcllen somit\ndie Anforderungen, die Art. 37 DSGVO an die Ausbildung, Erfahrung und\nFachkunde eines Datenschutzbeauftragten stellt.\n\n##  Unsere Man\u00addanten stammen aus  \nfol\u00adgenden Bran\u00adchen:\n\n  * Energieversorger \n  * Krankenh\u00e4user / \u00c4rzte / Gesundheitsbranche \n  * Automotive \n  * IT- / Softwareh\u00e4user / Medienagenturen \n  * Logistik \n  * Verlage \n  * Unternehmen aus dem Bereich Kundenbetreuung / Support / Call-Center \n\nLeistungen\n\n##  Unsere Schwerpunkte\n\n###  Als externe Daten\u00adschutz\u00adbeauftragte \u00fcber\u00adnehmen wir alle Auf\u00adgaben, die\ndie DSGVO an externe Daten\u00adschutz\u00adbeauftragte stellt:\n\n  * Beratung hinsichtlich aller durch die DSGVO zu erf\u00fcllenden Verpflichtungen\n  * \u00dcberwachung der Einhaltung der DSGVO\n  *  Beratung bei der Durchf\u00fchrung der Datenschutzfolgeabsch\u00e4tzungen (DSFA)\n  *  Zusammenarbeit und Handhabung von Anfragen der Aufsichtsbeh\u00f6rden\n\n###  Dar\u00fcber hinaus leisten wir:\n\n  * Schulungen der Mitarbeiter\n  * Unterst\u00fctzung bei der F\u00fchrung des Verzeichnisses der Verarbeitungst\u00e4tigkeiten (Art. 30 DSGVO)\n  * Rechtliche Pr\u00fcfung und Erstellung der abzuschlie\u00dfenden datenschutzrechtlichen\n  * Vereinbarungen (Auftragsverarbeitungsvereinbarung / AVV, gemeinsame Verantwortlichkeit / joint controllership)\n  * Beratung bei der Erf\u00fcllung der Informationspflichten aus Art. 12, 13, 14 DSGVO\n\nKosten\n\n##  Mit welchen Kosten kann ich rechnen?\n\n###  Die Kos\u00adten f\u00fcr eine Beste\u00adllung als externer Daten\u00adschutz\u00adbeauftragter\nh\u00e4ngen unter anderem von folgenden Faktoren ab:\n\n  * Bisherige Datenschutzorganisation\n  * Vorhandene datenschutzrechtliche Dokumentation\n  * Anzahl der Mitarbeiter / Niederlassungen / Tochtergesellschaften\n  * Vorhandensein einer internen Rechtsabteilung\n  * Vorhandensein eines internen Koordinators f\u00fcr Datenschutz\n\n\n\nAll dies k\u00f6nnen wir in einem unverbindlichen Gespr\u00e4ch er\u00f6rtern, das dann als\nGrundlage f\u00fcr die Erstellung eines Angebotes dient.\n\nSprechen Sie uns an, wir ermitteln gerne zusammen mit Ihnen das f\u00fcr Sie\npassende Modell.\n\n\n\n##  Ihre Ansprech\u00adpartnerin\n\nRechtsanw\u00e4ltin Michaela Berger, LL.M.\n\n\n\nFachanw\u00e4ltin f\u00fcr IT-Recht\n\nzertifizierte Datenschutzbeauftragte (T\u00dcV S\u00fcd)\n\nzertifizierte Datenschutz-Auditorin (T\u00dcV S\u00fcd)\n\n\n\nMichaela.Berger@rdp-law.de\n\nKontakt\n\nKontakt\n\n+49 (0) 821 31 95 388  \ninfo@rdp-law.de  \n  \nR\u00f6hl \u00b7 Dehm & Partner  \nRechtsanw\u00e4lte mbB  \nMoritzplatz 6  \n86150 Augsburg\n\nDatenschutzrecht\n\nMarkenrecht\n\nIT-Recht\n\nGewerblicher Rechtsschutz / IP\n\nMedienrecht\n\nCompliance\n\nSportrecht\n\n\u24b8 2024 RDP Rechts\u00adanw\u00e4lte | Augsburg | M\u00fcnchen\n\nImpressumDatenschutz\n\n"
}