{
    "summary": "Haufe.\u200bde Shop Aka\u00addemie Service & Support\n\nSie ver\u00adwenden eine ver\u00adal\u00adtete Browser-Version. Dies kann unter Umst\u00e4nden zu\nEin\u00adschr\u00e4n\u00adkungen in der Funk\u00adtion sowie Dar\u00adstel\u00adlung f\u00fchren. Daher\nemp\u00adfehlen wir Ihnen, einen aktu\u00adellen Browser wie z.B. Micro\u00adsoft Edge zu\nver\u00adwenden.\n\n\u00d7\n\nToggle navigation Anmelden\n\n  * Per\u00adsonal\n  * Steuern\n  * Finance\n  * Immo\u00adbi\u00adlien\n  * Con\u00adtrol\u00adling\n  * \u00d6ffent\u00adli\u00adcher Dienst\n  * Recht\n  * Arbeits\u00adschutz\n  * Sozi\u00adal\u00adwesen\n  * Com\u00adpli\u00adance\n  * Sus\u00adtai\u00adna\u00adbi\u00adlity\n  * Themen\n\n  * Haufe\n  * Com\u00adpli\u00adance\n  * Recht & Politik\n\n  * Manage\u00adment & Praxis\n\n\u00d7\n\nzur\u00fcck\n\n# Der externe Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte\n\nTop-Thema 06.06.2023 Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter\n\n34\n\nSie haben den Artikel bereits bewertet.\n\nChris\u00adto\u00adpher Schmieg  \nGlobal Director Data Privacy & Digital Risks bei Bucherer AG | Rechts\u00adan\u00adwalt\n\nKapitel\n\n  * Auf\u00adgaben und Funk\u00adtion des Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten nach der DSGVO\n  * Wann muss ein Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter benannt werden?\n  * Der K\u00fcn\u00addi\u00adgungs\u00adschutz des Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten\n  * Der externe Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte\n  * Sinn\u00adhaf\u00adtig\u00adkeit eines Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten ohne DSGVO-Ver\u00adpflich\u00adtung\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\n**Kann ein externer Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter benannt werden und welches\nsind die Vor- und Nach\u00adteile?**\n\n## Der externe Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte\n\nEine Benen\u00adnung von externen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten ist zul\u00e4ssig. Der\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte kann seine Auf\u00adgaben auch auf Grund\u00adlage eines\nDienst\u00adleis\u00adtungs\u00adver\u00adtrages erf\u00fcllen dies ergibt sich aus Art. 37 Abs. 6\nDSGVO. Der externe Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte wird somit regel\u00adm\u00e4\u00dfig auf\u00adgrund\neines Dienst\u00adleis\u00adtungs\u00adver\u00adtrages t\u00e4tig.\n\n **Haftung des externen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten**\n\nAuch durch das Benennen eines externen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten l\u00e4sst sich\ndie Haftung des Ver\u00adant\u00adwort\u00adli\u00adchen nicht auf diesen \u201eaus\u00adla\u00adgern\u201c. Dennoch\nsind auch hier wie beim internen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten\nKon\u00adstel\u00adla\u00adtionen denkbar, bei denen es zu einer Durch\u00adgriffs\u00adhaf\u00adtung bzw.\nzu einem Regress im Innen\u00adver\u00adh\u00e4ltnis kommen kann. Externen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten kommt mangels Besch\u00e4f\u00adti\u00adgungs\u00adver\u00adh\u00e4ltnis mit der\nver\u00adant\u00adwort\u00adli\u00adchen Stelle bzw. Auf\u00adtrags\u00adver\u00adar\u00adbeiter eine\narbeits\u00adrecht\u00adliche Haf\u00adtungs\u00adpri\u00advi\u00adle\u00adgie\u00adrung nicht zu Gute. Hier stellt\nsich die Frage inwie\u00adweit ein Ver\u00adant\u00adwort\u00adli\u00adcher seinen externen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten in Regress nehmen kann. Zun\u00e4chst m\u00fcsste der\nexterne Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte auch ent\u00adspre\u00adchend dem\nUnter\u00adneh\u00admens\u00adri\u00adsiko ver\u00adsi\u00adchert sein und der Ver\u00adsi\u00adche\u00adrungs\u00adschutz auch\ngreifen. Soweit ein Ver\u00adsi\u00adche\u00adrungs\u00adschutz nicht greift wird bei einer\nPri\u00advat\u00adperson kaum ein h\u00f6herer Scha\u00addens\u00adbe\u00adtrag in Mil\u00adlio\u00adnen\u00adh\u00f6he\nvoll\u00adstreckbar sein.\n\n **Anmer\u00adkung** : Daher ist es wichtig im Rahmen einer Risiko-Folgen Abw\u00e4\u00adgung\nsich \u00fcber die H\u00f6he des poten\u00adti\u00adellen Risikos bewusst zu werden und zumin\u00addest\nzu ver\u00adsu\u00adchen diesen zu ver\u00adsi\u00adchern.\n\n## Externer Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter vs interner\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter\n\nEs besteht die M\u00f6g\u00adlich\u00adkeit sowohl einen internen als auch einen externen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten zu benennen, vgl. Art. 37 Abs. 6 DSGVO. Beide\nAlter\u00adna\u00adtiven bergen Vor- und Nach\u00adteile.\n\n **Interner Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte**\n\nEin Vorteil ist, dass ein interner Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter das\nUnter\u00adnehmen bereits sehr genau kennt, regel\u00adm\u00e4\u00dfig vor Ort ist und\nkon\u00adti\u00adnu\u00adier\u00adlich an der Imple\u00admen\u00adtie\u00adrung und Eva\u00adlu\u00adie\u00adrung von\ndaten\u00adschutz\u00adfreund\u00adli\u00adchen Arbeits\u00adab\u00adl\u00e4ufen mit\u00adwirken kann.\n\nAuch wenn der interne Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte beson\u00adderen\nK\u00fcn\u00addi\u00adgungs\u00adschutz genie\u00dft - sofern eine Benen\u00adnungs\u00adpflicht besteht (\u00a7 38\nAbs. 2 BDSG i.V.m. \u00a7 6 Abs. 4 BDSG), gestaltet sich im Arbeits\u00adver\u00adh\u00e4ltnis\neine Bera\u00adtung auf Augen\u00adh\u00f6he zwi\u00adschen Ange\u00adstellten und Vor\u00adge\u00adsetzten\nh\u00e4ufig als schwierig. Ein wei\u00adterer Nach\u00adteil ist, dass bei einem internen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragen die ver\u00adant\u00adwort\u00adliche Stelle selbst f\u00fcr eine\nVer\u00adtre\u00adtung sorgen muss. Denn bei einem internen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten\nmuss \u2013 f\u00fcr den Fall, dass dieser abwe\u00adsend ist, eine Ver\u00adtre\u00adtung\nsicher\u00adge\u00adstellt werden. Auch bei l\u00e4n\u00adgerer Abwe\u00adsen\u00adheit des internen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten muss der Ver\u00adant\u00adwort\u00adliche den Daten\u00adschutz im\nBetrieb gew\u00e4hr\u00adleisten und Anfragen von Betrof\u00adfenen bear\u00adbeiten k\u00f6nnen. D.h.\nein Stell\u00adver\u00adtreter muss ent\u00adspre\u00adchend ein\u00adge\u00adar\u00adbeitet werden. Alter\u00adnativ\nkann f\u00fcr den Ver\u00adtre\u00adtungs\u00adzeit\u00adraum auf einen externen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten aus\u00adge\u00adwi\u00adchen werden. Auch die interne\nStell\u00adver\u00adtre\u00adtung des Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten genie\u00dft, soweit eine\nPflicht zur Benen\u00adnung eines Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten besteht, beson\u00adderen\nK\u00fcn\u00addi\u00adgungs\u00adschutz.\n\n **Externer Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte**\n\nEin Vorteil eines externen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten ist, dass dieser aus\nder Sicht eines Au\u00dfen\u00adste\u00adhenden Arbeits\u00adab\u00adl\u00e4ufe ein\u00adsch\u00e4tzen und bewerten\nkann. Ein externer Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter hin\u00adter\u00adfragt Pro\u00adzesse viel\nunvor\u00adein\u00adge\u00adnom\u00admener auch wenn z.B. der Einwand kommt \u201edas haben wir schon\nimmer so gemacht\u201c. Ein wei\u00adterer Vorteil ist, dass eine Bera\u00adtung auf\nAugen\u00adh\u00f6he eher m\u00f6glich ist, da ein typi\u00adsches Abh\u00e4n\u00adgig\u00adkeits\u00adver\u00adh\u00e4ltnis aus\neinem Arbeits\u00adver\u00adh\u00e4ltnis fehlt. Der externe Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte wird\nauf\u00adgrund eines Ver\u00adtrages t\u00e4tig, welcher regel\u00adm\u00e4\u00dfig nur auf eine bestimmte\nLauf\u00adzeit gerichtet ist. Ein Nach\u00adteil bei einem externen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten ist, dass dieser die Abl\u00e4ufe im Betrieb nicht so\ngut kennt wie ein Besch\u00e4f\u00adtigter und auch nicht regel\u00adm\u00e4\u00dfig vor Ort im Betrieb\nist. D.h. der Kom\u00admu\u00adni\u00adka\u00adti\u00adons\u00adauf\u00adwand ist bei einem externen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten h\u00f6her.\n\n **Pra\u00adxis\u00adtipp:** Bei der Auswahl eines externen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten,\nsollte darauf geachtet werden, dass dieser neben einer regel\u00adm\u00e4\u00ad\u00dfigen\nBera\u00adtung sich auch die Arbeits\u00adab\u00adl\u00e4ufe in bestimmten Abst\u00e4nden vor Ort\nansehen kann. Denn gerade bei der Imple\u00admen\u00adtie\u00adrung neuer Pro\u00adzesse oder der\nPr\u00fcfung der Umset\u00adzung von Ma\u00df\u00adnahmen und Emp\u00adfeh\u00adlungen schlei\u00adchen sich\ngerne Schwach\u00adstellen ein.\n\n## Die Kosten eines externen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten\n\nHier kann keine feste Angabe gemacht werden, da das Honorar des externen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten von vielen Kri\u00adte\u00adrien abh\u00e4ngt - \u00e4hnlich wie bei\neinem internen Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten z\u00e4hlen hierzu\n(bran\u00adchen\u00adspe\u00adzi\u00adfi\u00adsche) Kennt\u00adnisse, beson\u00addere Qua\u00adli\u00adfi\u00adka\u00adtionen etc.\nund letzt\u00adlich bestimmt auch Angebot und Nach\u00adfrage den Markt\u00adpreis.\n\n## Die Vor\u00adaus\u00adset\u00adzungen/Qua\u00adli\u00adfi\u00adka\u00adtionen eines externen\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten\n\nGem. Art. 37 Abs. 5 DSGVO werden Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte auf Grund\u00adlage\n\n  * beruf\u00adliche Qua\u00adli\u00adfi\u00adka\u00adtion\n  * Fach\u00adwissen auf dem Gebiet des Daten\u00adschutz\u00adrechts und der Daten\u00adschutz\u00adpraxis\n  * die F\u00e4hig\u00adkeit zur Erf\u00fcl\u00adlung der Auf\u00adgaben nach Art. 39 DSGVO\n\nD.h. der Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragte muss nach\u00adweis\u00adliche \u00fcber Kenntnis im\nBereich des Daten\u00adschutzes und der sich the\u00adma\u00adtisch anschlie\u00ad\u00dfenden Gesetze\nsowie Know-how bzgl. der tech\u00adnisch \u2013orga\u00adni\u00adsa\u00adto\u00adri\u00adschen Ma\u00df\u00adnahmen\nver\u00adf\u00fcgen. Zudem darf sich der DSB in keiner Inter\u00ades\u00adsen\u00adkol\u00adli\u00adsion\nbefinden.\n\n **Form der Benen\u00adnung des Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten**\n\nDa die DSGVO und das BDSG ledig\u00adlich von einer Benen\u00adnung des\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten spre\u00adchen ist keine Schrift\u00adform not\u00adwendig. Aus\nBeweis\u00adgr\u00fcnden und Doku\u00admen\u00adta\u00adti\u00adons\u00adgr\u00fcnden sowie zur Schaf\u00adfung einer\nRechts\u00adklar\u00adheit ist eine schrift\u00adliche Benen\u00adnung eines\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten dennoch emp\u00adfeh\u00adlens\u00adwert.\n\n **Bekannt\u00adgabe des Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten**\n\nVer\u00adant\u00adwort\u00adliche und Auf\u00adtrags\u00adver\u00adar\u00adbeiter m\u00fcssen die Kon\u00adtakt\u00addaten ihres\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten:\n\n  1. ver\u00ad\u00f6f\u00adfent\u00adli\u00adchen (z.B. auf der Firmen-Website) und\n  2. diese der zust\u00e4n\u00addigen Auf\u00adsichts\u00adbe\u00adh\u00f6rde mit\u00adteilen, Art. 37 Abs. 7 DSGVO.\n\n **Anmer\u00adkung:** Es wird in der DSGVO nach dem Wort\u00adlaut zwi\u00adschen\nNamens\u00adnen\u00adnung und Nennung der Kon\u00adtakt\u00addaten unter\u00adschieden. F\u00fcr das\nVer\u00adar\u00adbei\u00adtungs\u00adver\u00adzeichnis ergibt sich z.B. eine expli\u00adzite Pflicht der\nnament\u00adli\u00adchen Benen\u00adnung des Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten aus Art. 30 Abs. 1 a\nDSGVO.\n\n  *   * 1\n  * 2\n  * 3\n  * 4(current)\n  * 5\n  * \n\n  * Zur\u00fcck\n  * Weiter\n\nSchlag\u00adworte zum Thema:  Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter, Daten\u00adschutz,\nDaten\u00adma\u00adnage\u00adment, Daten\u00adschutz-Grund\u00adver\u00adord\u00adnung\n\nPro\u00addukt\u00ademp\u00adfeh\u00adlung\n\nZUM SHOP\n\nWeitere Pro\u00addukte zum Thema: __  \n\nMeist\u00adge\u00adle\u00adsene bei\u00adtr\u00e4ge\n\n  * NIS-2-Richt\u00adlinie muss bis Oktober 2024 umge\u00adsetzt werden\n\n1.261\n\n  * Wann ent\u00adstehen Anspr\u00fcche auf Scha\u00addens\u00ader\u00adsatz gegen\u00ad\u00fcber dem Arbeit\u00adgeber?\n\n1.126\n\n1\n\n  * Hin\u00adweis\u00adge\u00adber\u00adschutz\u00adge\u00adsetz ver\u00ad\u00f6f\u00adfent\u00adlicht! Inkraft\u00adtreten am 02. Juli 2023!\n\n643\n\n4\n\n  * Trans\u00adpa\u00adrenz\u00adre\u00adgister: Wirt\u00adschaft\u00adlich Berech\u00adtigter nach GWG\n\n605\n\n  * Aus\u00adweis\u00adko\u00adpien sind selten daten\u00adschutz\u00adkon\u00adform\n\n561\n\n3\n\n  * Haftung bei Feu\u00ader\u00adwerks\u00adsch\u00e4den: Wenn es an Sil\u00advester kracht\n\n538\n\n  * Geld\u00adw\u00e4\u00adsche\u00adpr\u00e4\u00adven\u00adtion und -bek\u00e4mp\u00adfung 2023: Die Ver\u00ad\u00e4n\u00adde\u00adrungen im \u00dcber\u00adblick\n\n499\n\n  * SOX Com\u00adpli\u00adance: Das sind die Anfor\u00adde\u00adrungen\n\n423\n\n  * Recht\u00adm\u00e4\u00ad\u00dfig\u00adkeit der Daten\u00adver\u00adar\u00adbei\u00adtung \u2013 Art. 6 DSGVO\n\n413\n\n  * Betr\u00fc\u00adge\u00adri\u00adsche Last\u00adschriften \u2013 Konto \u00fcber\u00adpr\u00fcfen\n\n361\n\nNeueste bei\u00adtr\u00e4ge\n\n  * Erster Bericht f\u00fcr den Carbon Border Adjust\u00adment Mecha\u00adnism f\u00e4llig\n\n16.01.2024\n\n  * Revi\u00adsion des Daten\u00adschutz\u00adge\u00adsetzes im Nach\u00adbar\u00adland Schweiz im Kontext der EU-DSGVO\n\n02.01.2024\n\n  * Die EU-Richt\u00adlinie \u00fcber die Sorg\u00adfalts\u00adpflicht von Unter\u00adnehmen im Bereich der Nach\u00adhal\u00adtig\u00adkeit\n\n21.12.2023\n\n  * EU einigt sich auf KI-Gesetz\n\n20.12.2023\n\n  * Stren\u00adgere Regeln im Bereich der Betrugs\u00adpr\u00e4\u00adven\u00adtion im Ver\u00adei\u00adnigten K\u00f6nig\u00adreich\n\n19.12.2023\n\n  * Ver\u00addachts\u00adk\u00fcn\u00addi\u00adgung bei Com\u00adpli\u00adance-Ver\u00adst\u00f6\u00dfen\n\n13.12.2023\n\n  * 20\\. Inter\u00adna\u00adtio\u00adnaler Anti\u00adkor\u00adrup\u00adti\u00adonstag am 9. Dezember\n\n07.12.2023\n\n  * Hand\u00adrei\u00adchung zum Umgang mit der Stan\u00addard-Auf\u00adtrags\u00adver\u00adar\u00adbei\u00adtungs\u00adver\u00adein\u00adba\u00adrung f\u00fcr Micro\u00adsoft 365\n\n15.11.2023\n\n  * Ver\u00adar\u00adbei\u00adtung von Kun\u00adden\u00addaten auf pri\u00advaten Social Media-Accounts ist unzu\u00adl\u00e4ssig\n\n14.11.2023\n\n  * Zusam\u00admen\u00adfas\u00adsung und Aus\u00adblick: Daten\u00adschutz als kon\u00adti\u00adnu\u00adier\u00adli\u00adcher Prozess und Gemein\u00adschafts\u00adauf\u00adgabe\n\n08.11.2023\n\n0 Kom\u00admen\u00adtare zum Artikel __Jetzt kommentieren\n\nUm einen Kom\u00admentar zu schreiben, melden Sie sich bitte an. Jetzt anmelden\n\nSie m\u00fcssen Java\u00adScript akti\u00advieren, um einen Kom\u00admentar schreiben zu k\u00f6nnen.\n\nTop-Themen\n\nBild: Sy_S\u00ada\u00adrayut\n\nDaten\u00adschutz als Wett\u00adbe\u00adwerbs\u00advor\u00adteil\n\nTop-Thema 08.11.2023\n\nBild: foto\u00adge\u00adsto\u00adeber - stock.\u200badobe.\u200bcom\n\nCom\u00adpli\u00adance-Vor\u00adschriften nach dem StaRUG\n\nTop-Thema 30.08.2023\n\nBild: MEV-Verlag, Germany\n\nWhist\u00adle\u00adblo\u00adwing im Unter\u00adnehmen in Theorie und Praxis\n\nTop-Thema 09.08.2023\n\nBild: Pixabay\n\nCom\u00adpli\u00adance in der Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adwirt\u00adschaft\n\nTop-Thema 20.07.2023\n\n2\n\nBild: mau\u00adri\u00adtius images / image\u00adBROKER / Michael Weber\n\nRan\u00adsom\u00adware\n\nTop-Thema 04.07.2023\n\nBild: pixabay\n\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter\n\nTop-Thema 06.06.2023\n\nBild: mau\u00adri\u00adtius images / Stock\u00adbroker RF\n\nDaten\u00adschutz-Grund\u00adver\u00adord\u00adnung\n\nTop-Thema 14.03.2023\n\nBild: pixabay\n\nDaten\u00adsi\u00adcher\u00adheit\n\nTop-Thema 08.12.2022\n\nBild: Pete Lin\u00adforth/ pixabay.\u200bcom\n\nBesch\u00e4f\u00adtig\u00adten\u00adda\u00adten\u00adschutz\n\nTop-Thema 16.03.2022\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nDie 4 Com\u00adpli\u00adance Prin\u00adzi\u00adpien\n\nTop-Thema 04.03.2022\n\n  1.   2.   3.   4.   5. \n\nDown\u00adloads\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nWhite\u00adpaper: Com\u00adpli\u00adance Trai\u00adnings\n\nWhite\u00adpaper 24.03.2022\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion \u2044 Rat\u00adgeber Com\u00adpli\u00adance Change\nKom\u00admu\u00adni\u00adka\u00adtion - Haufe Aka\u00addemie\n\nRat\u00adgeber: Com\u00adpli\u00adance-Change-Kom\u00admu\u00adni\u00adka\u00adtion\n\nWhite\u00adpaper 23.03.2022\n\n  1. \n\nIhre Meinung ist uns wichtig\n\nIhre Meinung ist uns wichtig\n\n*Sollten Sie im Text\u00adfeld (optional) per\u00adso\u00adnen\u00adbe\u00adzo\u00adgene Daten \u00fcber\u00admit\u00adteln, beachten Sie bitte unsere Daten\u00adschut\u00adz\u00ader\u00adkl\u00e4\u00adrung\n\nSchliessen\n\nZum Haufe Shop\n\nZum Thema Recht & Politik\n\nE-Lear\u00adning: Daten\u00adschutz\n\nPer\u00ads\u00f6n\u00adliche Daten sind ein kost\u00adbares Gut. Deshalb werden sie auch durch die\nGesetz\u00adge\u00adbung beson\u00adders gesch\u00fctzt. Jeder Mit\u00adar\u00adbei\u00adtende sollte daher zum\nrich\u00adtigen Umgang mit per\u00adso\u00adnen\u00adbe\u00adzogen Daten sen\u00adsi\u00adbi\u00adli\u00adsiert werden.\nEffektiv und kompakt geht das heute mit E-Lear\u00adning.  \nWeiter\n\n* * *\n\nE-Lear\u00adning: Infor\u00adma\u00adti\u00adons\u00adsi\u00adcher\u00adheit\n\nUm Unter\u00adnehmen vor wirt\u00adschaft\u00adli\u00adchen Sch\u00e4den zu bewahren, r\u00fcckt heute auch\nder Schutz ver\u00adtrau\u00adli\u00adcher Daten immer mehr in den Fokus. Mit\u00adar\u00adbei\u00adtende\neinen \u00dcber\u00adblick zu geben \u00fcber die wich\u00adtigsten orga\u00adni\u00adsa\u00adto\u00adri\u00adschen und\ntech\u00adni\u00adschen Sicher\u00adheits\u00adma\u00df\u00adnahmen zum Schutz der Infor\u00adma\u00adtionen spielt\ndabei eine ent\u00adschei\u00addende Rolle.  \nWeiter\n\n* * *\n\nE-Lear\u00adning: Code of Conduct\n\nKein B\u00fcro\u00adma\u00adte\u00adrial ent\u00adwenden, keine Unter\u00adneh\u00admens\u00adge\u00adheim\u00adnisse\naus\u00adplau\u00addern, klar! Was aber genau ist ein Inter\u00ades\u00adsens\u00adkon\u00adflikt und welche\nrele\u00advanten Leit\u00adli\u00adnien f\u00fcr Mit\u00adar\u00adbei\u00adtende gibt es, um sich rechts\u00adkon\u00adform\nzu ver\u00adhalten? Ver\u00adbind\u00adliche Ver\u00adhal\u00adtens\u00adstan\u00addards sind das A & O.\nMit\u00adar\u00adbei\u00adtende daf\u00fcr zu sen\u00adsi\u00adbi\u00adli\u00adsieren eben\u00adfalls.  \nWeiter\n\n* * *\n\nUnter\u00adneh\u00adme\u00adri\u00adsche Ver\u00adant\u00adwor\u00adtung : Cor\u00adpo\u00adrate Gover\u00adnance\n\nDas Buch behan\u00addelt das Thema Cor\u00adpo\u00adrate Gover\u00adnance mit seinen\nunter\u00adschied\u00adli\u00adchen Aspekten und mit betriebs\u00adwirt\u00adschaft\u00adli\u00adchem\nSchwer\u00adpunkt. Es geht dabei auf die drei Ele\u00admente Wer\u00adte\u00adschaf\u00adfung,\nWer\u00adte\u00adsi\u00adche\u00adrung sowie Wer\u00adte\u00adtrans\u00adpa\u00adrenz ein und ana\u00adly\u00adsiert die\naktu\u00adellen Ent\u00adwick\u00adlungen.  Weiter\n\n* * *\n\nDaten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter, Bestel\u00adlung\n\nKurz\u00adbe\u00adschrei\u00adbung Ver\u00adtrag\u00adliche Ver\u00adein\u00adba\u00adrung mit einem Mit\u00adar\u00adbeiter zur\n\u00dcber\u00adtra\u00adgung der Auf\u00adgaben des Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragten im Betrieb. Das\nregelt der Vertrag (Ver\u00adtrags\u00adzweck) Aus\u00adgangs\u00adsi\u00adtua\u00adtion: \u00d6ffent\u00adliche und\nnicht \u00f6ffent\u00adliche Stellen (private ...\n\nmehr\n\n**4 Wochen testen**  \n\n\u00dcber 100 neue Semi\u00adnare und Trai\u00adnings f\u00fcr Ihren Erfolg L\u00f6sungen f\u00fcr\nUnter\u00adnehmen \u2013 Kom\u00adpe\u00adtenz f\u00fcr Fach- und F\u00fch\u00adrungs\u00adkr\u00e4fte. Zur Haufe Aka\u00addemie\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nNews\u00adletter Sus\u00adtai\u00adna\u00adbi\u00adlity\n\nDer News\u00adletter f\u00fcr alle, die das Thema Cor\u00adpo\u00adrate Sus\u00adtai\u00adna\u00adbi\u00adlity\nstra\u00adte\u00adgisch und ope\u00adrativ treiben. Jetzt abon\u00adnieren!\n\n  * Aktu\u00adelles zu Regu\u00adla\u00adtorik und recht\u00adli\u00adchen Ent\u00adschei\u00addungen\n  * Pra\u00adxis\u00adnaher Input f\u00fcr Ihre Sus\u00adtai\u00adna\u00adbi\u00adlity-Stra\u00adtegie\n  * Inspi\u00adrie\u00adrende Por\u00adtraits und Best Prac\u00adtices\n\n____\n\nPflicht\u00adfeld: Bitte geben Sie eine g\u00fcltige E-Mail Adresse ein.\n\nHiermit best\u00e4tige ich, dass ich die AGB und die Datenschutzerkl\u00e4rung gelesen\nhabe und mit ihnen einverstanden bin.\n\nSie m\u00fcssen den AGB zustimmen\n\nJetzt abonnieren\n\nBitte akti\u00advieren Sie Java\u00adscript in Ihrem Browser um das News\u00adletter-\nAbon\u00adne\u00adment abzu\u00adschlie\u00dfen.\n\nHaufe Fach\u00adma\u00adga\u00adzine\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nPer\u00adso\u00adnal\u00adma\u00adgazin\n\nPer\u00adso\u00adnal\u00adma\u00adgazin ist Deutsch\u00adlands meist\u00adge\u00adle\u00adsenes Fach\u00adma\u00adgazin im\nPer\u00adso\u00adnal\u00adwesen. ...\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nper\u00adso\u00adnal\u00adma\u00adgazin - neues lernen\n\nper\u00adso\u00adnal\u00adma\u00adgazin - neues lernen ist das unab\u00adh\u00e4n\u00adgige Leit\u00adme\u00addium f\u00fcr\nPer\u00adsonal- und Orga\u00adni\u00adsa\u00adti\u00adons\u00adent\u00adwickler und -ent\u00adwick\u00adle\u00adrinnen und alle,\ndie Lernen und Ent\u00adwick\u00adlung im Unter\u00adnehmen vor\u00adan\u00adtreiben.\n\n  1. \n\nBleiben Sie immer Up-to-date mit dem haufe.\u200bde **Com\u00adpli\u00adance** News\u00adletter -\nkos\u00adtenlos und unver\u00adbind\u00adlich\n\n____\n\nPflicht\u00adfeld: Bitte geben Sie eine g\u00fcltige E-Mail Adresse ein.\n\nHiermit best\u00e4tige ich, dass ich die AGB und die Datenschutzerkl\u00e4rung gelesen\nhabe und mit ihnen einverstanden bin.\n\nSie m\u00fcssen den AGB zustimmen\n\nJetzt abonnieren\n\nBitte akti\u00advieren Sie Java\u00adscript in Ihrem Browser um das News\u00adletter-\nAbon\u00adne\u00adment abzu\u00adschlie\u00dfen.\n\n**Zum Com\u00adpli\u00adance Recht & Politik Archiv** The\u00admen\u00adsuche A B C D E F G H I J\nK L M N O P Q R S T U V W X Y Z # Haufe Group Haufe Onboar\u00adding Soft\u00adware  \nHaufe Fach\u00adwissen  \nHaufe Online\u00adtrai\u00adning  \nHaufe HR Ser\u00advices  \nHaufe Digi\u00adtale Per\u00adso\u00adnal\u00adakte  \nFinde heraus was in Dir steckt - Haufe Aka\u00addemie  \nWei\u00adter\u00adf\u00fch\u00adrende Links RSS  \nNews\u00adletter  \nFAQ  \nMedia\u00addaten  \nPresse  \nEdi\u00adto\u00adrial Code of Conduct  \nRedak\u00adti\u00adons\u00adricht\u00adlinie zum KI-Einsatz  \nNeti\u00adquette  \nSitemap  \nBuch\u00adautor:in werden bei Haufe  \nKontakt  \nKontakt & Feed\u00adback  \nDaten\u00adschutz  \nCookie-Einstellungen  \nAGB  \nImpressum\n\nHaufe The\u00admen\u00adshops Per\u00adsonal Soft\u00adware  \nSteuern Soft\u00adware  \nRech\u00adnungs\u00adwesen Pro\u00addukte  \nAnwalts\u00adsoft\u00adware  \nImmo\u00adbi\u00adlien L\u00f6sungen  \nCon\u00adtrol\u00adling Soft\u00adware  \n\u00d6ffent\u00adli\u00adcher Dienst Pro\u00addukte  \nUnter\u00adneh\u00admens\u00adf\u00fch\u00adrung-L\u00f6sungen  \nHaufe Shop Buch\u00adwelt  \nAlle Pro\u00addukte & L\u00f6sungen  \n\n\u00d7\n\nWeitere Pro\u00addukte zum Thema:\n\n\u00d7 Pro\u00adfi\u00adtieren Sie von per\u00adso\u00adna\u00adli\u00adsierten Inhalten, Ange\u00adboten und\nSer\u00advices!\n\nUnser Ziel ist es, Ihnen eine auf Ihre Bed\u00fcrf\u00adnisse zuge\u00adschnit\u00adtene Website\nanzu\u00adbieten. Um Ihnen rele\u00advante und n\u00fctz\u00adliche Inhalte, Ange\u00adbote und\nSer\u00advices pr\u00e4\u00adsen\u00adtieren zu k\u00f6nnen, ben\u00f6\u00adtigen wir Ihre Ein\u00adwil\u00adli\u00adgung zur\nNutzung Ihrer Daten. Wir nutzen den Service eines Drit\u00adt\u00adan\u00adbie\u00adters, um Ihre\nAkti\u00advi\u00adt\u00e4ten auf unserer Website zu ana\u00adly\u00adsieren.\n\nMit Ihrer Ein\u00adwil\u00adli\u00adgung pro\u00adfi\u00adtieren Sie von einem per\u00adso\u00adna\u00adli\u00adsierten\nWebsite-Erlebnis und Zugang zu span\u00adnenden Inhalten, die Sie infor\u00admieren,\ninspi\u00adrieren und bei Ihrer t\u00e4g\u00adli\u00adchen Arbeit unter\u00adst\u00fctzen.\n\nWir respek\u00adtieren Ihre Pri\u00advat\u00adsph\u00e4re und sch\u00fctzen Ihre Daten. Sie k\u00f6nnen sich\njeder\u00adzeit dar\u00fcber infor\u00admieren, welche Daten wir erheben und wie wir sie\nver\u00adwenden. Sie k\u00f6nnen Ihre Ein\u00adwil\u00adli\u00adgung jeder\u00adzeit wider\u00adrufen. Passen Sie\nIhre Pr\u00e4\u00adfe\u00adrenzen daf\u00fcr in den Cookie-Ein\u00adstel\u00adlungen an.\n\nMehr Infor\u00adma\u00adtionen Nein, Danke Akzep\u00adtieren\n\n",
    "links": "[{\"link\": \"https://www.haufe.de/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/support/overview\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/forms/login?ssoCheck=true&target=https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/datenschutzbeauftragter/externer-datenschutzbeauftragter_230132_457396.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/personal/\", \"text\": \"\\n                            Per\u00adsonal\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/steuern/\", \"text\": \"\\n                            Steuern\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/finance/\", \"text\": \"\\n                            Finance\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/immobilien/\", \"text\": \"\\n                            Immo\u00adbi\u00adlien\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/controlling/\", \"text\": \"\\n                            Con\u00adtrol\u00adling\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/oeffentlicher-dienst/\", \"text\": \"\\n                            \u00d6ffent\u00adli\u00adcher Dienst\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/recht/\", \"text\": \"\\n                            Recht\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/arbeitsschutz/\", \"text\": \"\\n                            Arbeits\u00adschutz\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/sozialwesen/\", \"text\": \"\\n                            Sozi\u00adal\u00adwesen\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/\", \"text\": \"\\n                            Com\u00adpli\u00adance\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/sustainability/\", \"text\": \"\\n                            Sus\u00adtai\u00adna\u00adbi\u00adlity\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/\", \"text\": \"Themen\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/management-praxis/\", \"text\": \"Manage\u00adment & Praxis\"}, {\"link\": \"mailto:?subject=Haufe.de%20-%20Kapitel&body=Hallo,%0A%0Amit%20dieser%20E-Mail%20m%C3%B6chte%20ich%20Sie%20auf%20den%20folgenden%20Artikel%20der%20Haufe.de%20aufmerksam%20machen:%0Ahttps://www.haufe.de/compliance/recht-politik/datenschutzbeauftragter/externer-datenschutzbeauftragter_230132_457396.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/datenschutzbeauftragter/\", \"text\": \"Daten\u00adschutz\u00adbe\u00adauf\u00adtragter\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/datenschutz/\", \"text\": \"Daten\u00adschutz\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/datenmanagement/\", \"text\": \"Daten\u00adma\u00adnage\u00adment\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/datenschutz-grundverordnung/\", \"text\": \"Daten\u00adschutz-Grund\u00adver\u00adord\u00adnung\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/cbam-bericht-fuer-den-carbon-border-adjustment-mechanism_230132_612910.html\", \"text\": \"\\n                            Erster Bericht f\u00fcr den Carbon Border Adjust\u00adment Mecha\u00adnism f\u00e4llig\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/schweizer-datenschutzgesetz-im-kontext-zur-eu-dsgvo_230132_612712.html\", \"text\": \"\\n                            Revi\u00adsion des Daten\u00adschutz\u00adge\u00adsetzes im Nach\u00adbar\u00adland Schweiz im Kontext der EU-DSGVO\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/ein-ueberblick-die-eu-lieferketten-richtlinie-csddd_230132_612132.html\", \"text\": \"\\n                            Die EU-Richt\u00adlinie \u00fcber die Sorg\u00adfalts\u00adpflicht von Unter\u00adnehmen im Bereich der Nach\u00adhal\u00adtig\u00adkeit\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/ai-act-eu-einigt-sich-auf-ki-gesetz_230132_612364.html\", \"text\": \"\\n                            EU einigt sich auf KI-Gesetz\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/uk-economic-crime-and-corporate-transparency-act-2023_230132_612106.html\", \"text\": \"\\n                            Stren\u00adgere Regeln im Bereich der Betrugs\u00adpr\u00e4\u00adven\u00adtion im Ver\u00adei\u00adnigten K\u00f6nig\u00adreich\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/verdachtskuendigung-bei-compliance-verstoessen_230132_611642.html\", \"text\": \"\\n                            Ver\u00addachts\u00adk\u00fcn\u00addi\u00adgung bei Com\u00adpli\u00adance-Ver\u00adst\u00f6\u00dfen\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/am-9-dezember-ist-der-15-welt-anti-korruptionstag_230132_433014.html\", \"text\": \"\\n                            20. Inter\u00adna\u00adtio\u00adnaler Anti\u00adkor\u00adrup\u00adti\u00adonstag am 9. Dezember\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/standard-auftragsverarbeitungsvereinbarung-und-microsoft-365_230132_609798.html\", \"text\": \"\\n                            Hand\u00adrei\u00adchung zum Umgang mit der Stan\u00addard-Auf\u00adtrags\u00adver\u00adar\u00adbei\u00adtungs\u00adver\u00adein\u00adba\u00adrung f\u00fcr Micro\u00adsoft 365\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/verarbeitung-von-kundendaten-auf-privaten-social-media-accounts_230132_609796.html\", \"text\": \"\\n                            Ver\u00adar\u00adbei\u00adtung von Kun\u00adden\u00addaten auf pri\u00advaten Social Media-Accounts ist unzu\u00adl\u00e4ssig\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/datenschutz-als-wettbewerbsvorteil/datenschutz-als-kontinuierlicher-prozess-und-gemeinschaftsaufgabe_230132_609380.html\", \"text\": \"\\n                            Zusam\u00admen\u00adfas\u00adsung und Aus\u00adblick: Daten\u00adschutz als kon\u00adti\u00adnu\u00adier\u00adli\u00adcher Prozess und Gemein\u00adschafts\u00adauf\u00adgabe\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/forms/login?ssoCheck=true&target=https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/datenschutzbeauftragter/externer-datenschutzbeauftragter_230132_457396.html\", \"text\": \"\\n                                Jetzt anmelden\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/haufe-compliance-office-online/datenschutzbeauftragter-bestellung_idesk_PI28584_HI636059.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/allgemeine-geschaeftsbedingungen-agb_24_358.html\", \"text\": \"AGB\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/allgemeine-geschaeftsbedingungen-agb_24_358.html\", \"text\": \"AGB\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/recht-politik/archiv.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/a\", \"text\": \"A\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/b\", \"text\": \"B\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/c\", \"text\": \"C\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/d\", \"text\": \"D\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/e\", \"text\": \"E\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/f\", \"text\": \"F\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/g\", \"text\": \"G\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/h\", \"text\": \"H\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/i\", \"text\": \"I\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/j\", \"text\": \"J\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/k\", \"text\": \"K\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/l\", \"text\": \"L\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/m\", \"text\": \"M\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/n\", \"text\": \"N\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/o\", \"text\": \"O\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/p\", \"text\": \"P\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/q\", \"text\": \"Q\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/r\", \"text\": \"R\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/s\", \"text\": \"S\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/t\", \"text\": \"T\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/u\", \"text\": \"U\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/v\", \"text\": \"V\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/w\", \"text\": \"W\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/x\", \"text\": \"X\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/y\", \"text\": \"Y\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/z\", \"text\": \"Z\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/thema/%23\", \"text\": \"#\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/rss-haufe-compliance_230128_230104.html\", \"text\": \"\\n            RSS\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/netiquette-regeln-fuer-kommentare_24_173082.html\", \"text\": \"\\n            Neti\u00adquette\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/allgemeine-geschaeftsbedingungen-agb_24_358.html\", \"text\": \"\\n            AGB\"}, {\"link\": \"https://www.haufe.de/compliance/impressum_230128_230100.html\", \"text\": \"\\n            Impressum\"}]",
    "priceAndPlans": "Haufe.\u200bde Shop Aka\u00addemie Service & Support\n\nSie ver\u00adwenden eine ver\u00adal\u00adtete Browser-Version. Dies kann unter Umst\u00e4nden zu\nEin\u00adschr\u00e4n\u00adkungen in der Funk\u00adtion sowie Dar\u00adstel\u00adlung f\u00fchren. Daher\nemp\u00adfehlen wir Ihnen, einen aktu\u00adellen Browser wie z.B. Micro\u00adsoft Edge zu\nver\u00adwenden.\n\n\u00d7\n\nToggle navigation Anmelden\n\n  * Per\u00adsonal\n  * Steuern\n  * Finance\n  * Immo\u00adbi\u00adlien\n  * Con\u00adtrol\u00adling\n  * \u00d6ffent\u00adli\u00adcher Dienst\n  * Recht\n  * Arbeits\u00adschutz\n  * Sozi\u00adal\u00adwesen\n  * Com\u00adpli\u00adance\n  * Sus\u00adtai\u00adna\u00adbi\u00adlity\n  * Themen\n\n  * Haufe\n  * Immo\u00adbi\u00adlien\n  * Markt\u00adana\u00adlysen\n\n  * Wirt\u00adschaft & Politik\n  * Ver\u00adwal\u00adtung\n  * Woh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft\n  * Invest\u00adment\n  * Pro\u00adjekte & Deals\n\n\u00d7\n\nzur\u00fcck\n\n#  Preise f\u00fcr Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien steigen ab Herbst 2024\n\nNews 25.10.2023 IVD-Studie\n\n14\n\nSie haben den Artikel bereits bewertet.\n\nHaufe Online Redak\u00adtion\n\nBild: Ado\u00adbe\u00adStock Ener\u00adgie\u00adef\u00adfi\u00adzienz rechnet sich: F\u00fcr neue\nWohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien sind die Preise laut IVD-Studie bereits jetzt relativ\nstabil (Sym\u00adbol\u00adbild)\n\n**Der Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adver\u00adband IVD sieht die Ent\u00adwick\u00adlung am\nWohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00admarkt 2023 posi\u00adtiver als die Stim\u00admung \u2013 vor allem bei\nneuen und ener\u00adgie\u00adef\u00adfi\u00adzi\u00adenten H\u00e4usern und Woh\u00adnungen sind die Preise\nrelativ stabil. Eine Erho\u00adlung ins\u00adge\u00adsamt wird im vierten Quartal 2024\nerwartet.**\n\nDie Ver\u00adun\u00adsi\u00adche\u00adrung bei Ver\u00adk\u00e4u\u00adfern und K\u00e4ufern bestimmt derzeit die\nSitua\u00adtion am deut\u00adschen Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00admarkt. Die Ver\u00admark\u00adtungs\u00addauer\nist gewachsen und die Zahl der Kauf\u00adf\u00e4lle deut\u00adlich gesunken, wie eine Studie\ndes Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adver\u00adbands Deutsch\u00adland (IVD) zeigt. Dabei haben die\nKauf\u00adpreise f\u00fcr Ein\u00adfa\u00admi\u00adli\u00aden\u00adh\u00e4user und Eigen\u00adtums\u00adwoh\u00adnungen fast \u00fcberall\nnach\u00adge\u00adgeben. Die Gr\u00fcnde sind bekannt: Gestie\u00adgene Zinsen, Infla\u00adtion, teures\nBau\u00adma\u00adte\u00adrial und die welt\u00adweiten Kon\u00adflikte. \"Das w\u00fcrgt beson\u00adders den\nNeubau ab\", sagt IVD-Pr\u00e4\u00adsi\u00addent Dirk Wohl\u00adtorf.\n\n## Ver\u00adkaufen oder halten?\n\nWer eine Immo\u00adbilie ver\u00ad\u00e4u\u00ad\u00dfern oder Wohn\u00adei\u00adgentum erwerben will, sollte laut\nIVD trotzdem jetzt nicht z\u00f6gern. \"Abwarten ist nicht sinn\u00advoll \u2013 weder f\u00fcr\nVer\u00adk\u00e4ufer, die auf wieder stei\u00adgende Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adpreise setzen, noch f\u00fcr\nK\u00e4ufer, die auf weitere Preis\u00adnach\u00adl\u00e4sse hoffen\", so Wohl\u00adtorf. \"Solange die\nZinsen nicht sp\u00fcrbar sinken, womit in abseh\u00adbarer Zeit nicht zu rechnen ist,\nw\u00e4ren poten\u00adzi\u00adelle Ver\u00adk\u00e4ufer schlecht beraten, ihre Ver\u00adkaufs\u00adab\u00adsichten\nauf\u00adzu\u00adschieben.\"\n\nDer IVD-Pr\u00e4\u00adsi\u00addent weist in diesem Zusam\u00admen\u00adhang auf die wich\u00adtige Rolle und\nVer\u00adant\u00adwor\u00adtung der Banken hin: Sie sollten nicht nur den Kauf von neuen\nH\u00e4usern und Woh\u00adnungen finan\u00adzieren, sondern auch zuneh\u00admend den Erwerb von\nBestands\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien. Der Bedarf sei hoch und das Angebot am\nImmo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00admarkt begrenzt, da zu wenig gebaut werde.\n\n## M\u00fcnchen: Im Schnitt bis zu zwei Mil\u00adlionen Euro pro Haus\n\nIn den 14 gr\u00f6\u00dften deut\u00adschen St\u00e4dten liegen die Preise f\u00fcr\nEin\u00adfa\u00admi\u00adli\u00aden\u00adh\u00e4user der IVD-Studie zufolge im Schnitt bei 618.000 Euro\n(mitt\u00adlerer Wohn\u00adwert). Am teu\u00adersten sind derzeit Ein\u00adfa\u00admi\u00adli\u00aden\u00adh\u00e4user in\nM\u00fcnchen mit einem Durch\u00adschnitts\u00adpreis von 1,28 Mil\u00adlionen Euro bei mitt\u00adlerem\nWohn\u00adwert und rund zwei Mil\u00adlionen Euro bei gutem Wohn\u00adwert.\n\nDer durch\u00adschnitt\u00adliche Preis pro Qua\u00addrat\u00admeter bei Eigen\u00adtums\u00adwoh\u00adnungen\nliegt in den 14 betrach\u00adteten Gro\u00ad\u00df\u00adst\u00e4dten bei 4.310 Euro (mitt\u00adlerer\nWohn\u00adwert). Auch hier ist M\u00fcnchen die teu\u00aderste Stadt mit 7.300 Euro pro\nQua\u00addrat\u00admeter bei mitt\u00adlerem Wohn\u00adwert und 9.000 Euro bei gutem Wohn\u00adwert.\n\n## Ener\u00adgie\u00adef\u00adfi\u00adzienz sta\u00adbi\u00adli\u00adsiert Kauf\u00adpreise, Mieten steigen moderat\n\nDas Angebot von Ein\u00adfa\u00admi\u00adli\u00aden\u00adh\u00e4u\u00adsern, Dop\u00adpel\u00adhaus\u00adh\u00e4lften und\nRei\u00adhen\u00adh\u00e4u\u00adsern ist laut IVD deut\u00adlich gestiegen. Das biete Chancen\nbeson\u00adders f\u00fcr eigen\u00adka\u00adpi\u00adtal\u00adstarke K\u00e4ufer, erl\u00e4u\u00adtert Wohl\u00adtorf: \"In den\nFokus r\u00fccken moder\u00adni\u00adsierte oder neu gebaute Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien, die in hohem\nMa\u00dfe ener\u00adgie\u00adef\u00adfi\u00adzient sind (Klassen A oder B) und sich daher\nver\u00adgleichs\u00adweise preis\u00adstabil zeigen.\" Bestands\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien ver\u00adkaufen sich\ndemnach schlechter, weil Kauf\u00adin\u00adter\u00ades\u00adsenten oft von hohen\nSanie\u00adrungs\u00adkosten aus\u00adgehen.\n\nPoten\u00adzi\u00adelle K\u00e4ufer, die kein pas\u00adsendes Angebot finden, dr\u00e4ngen auf den\nMiet\u00adwoh\u00adnungs\u00admarkt, beob\u00adachtet der IVD. Die Ent\u00adwick\u00adlung der Miet\u00adpreise\nbleibe jedoch moderat: Die Infla\u00adti\u00adons\u00adrate liegt nach Zahlen des Ver\u00adbands\nderzeit bei zirka f\u00fcnf Prozent in Deutsch\u00adland, w\u00e4hrend die Mieten gegen\u00ad\u00fcber\ndem ver\u00adgan\u00adgenen Jahr um rund zwei Prozent gestiegen sind. Die Miete f\u00fcr eine\nWohnung mit gutem Wohn\u00adwert liegt im bun\u00addes\u00adweiten Schnitt bei 11,10 Euro pro\nQua\u00addrat\u00admeter, bei mitt\u00adlerem Wohn\u00adwert bei 9,50 Euro je Qua\u00addrat\u00admeter.\n\n## IVD: Preiser\u00adho\u00adlung erst im Herbst 2024\n\n\"Ins\u00adge\u00adsamt sind die tat\u00ads\u00e4ch\u00adliche Markt\u00adent\u00adwick\u00adlung und die Aus\u00adsichten\nam Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00admarkt posi\u00adtiver als die aktu\u00adelle Stim\u00admung\", stellt\nder IVD-Pr\u00e4\u00adsi\u00addent fest. Im Aus\u00adblick erwartet Wohl\u00adtorf, das die gr\u00f6\u00dften\nPreis\u00adkor\u00adrek\u00adturen durch sind: \"Wir rechnen mit Seit\u00adw\u00e4rts\u00adbe\u00adwe\u00adgungen von\nf\u00fcnf Prozent in den kom\u00admenden zw\u00f6lf Monaten. Die Preise steigen, wenn die\nZinsen wieder sinken, ver\u00admut\u00adlich aber nicht vor dem vierten Quartal 2024.\"\n\nDen j\u00e4hr\u00adli\u00adchen Wohn-Preis\u00adspiegel ent\u00adwi\u00adckelt der IVD auf Basis\numfang\u00adrei\u00adcher Daten erfah\u00adrener Markt\u00adbe\u00adricht\u00aderstatter aus rund 450\nSt\u00e4dten und l\u00e4nd\u00adli\u00adchen Regionen. Da der IVD dabei mit echten\nAbschluss\u00adpreisen und den tat\u00ads\u00e4ch\u00adlich ver\u00adein\u00adbarten Mieten arbeitet,\nzeichnet der Wohn-Preis\u00adspiegel ein rea\u00adlis\u00adti\u00adsches Bild des deut\u00adschen\nImmo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00admarkts.\n\n  \n\n **Das k\u00f6nnte Sie auch inter\u00ades\u00adsieren:**\n\nImmo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00admarkt: Inves\u00adti\u00adtionen werden ab 2024 plan\u00adbarer\n\nSchluss mit Abschwung bei den Preisen f\u00fcr neue Woh\u00adnungen\n\nEigen\u00adtums\u00adwoh\u00adnungen: Wo sich der teurere Neubau-Kauf lohnt\n\nSchlag\u00adworte zum Thema:  Woh\u00adnungs\u00admarkt, Miete\n\nPro\u00addukt\u00ademp\u00adfeh\u00adlung\n\nZUM SHOP\n\nWeitere Pro\u00addukte zum Thema: __  \n\nMeist\u00adge\u00adle\u00adsene bei\u00adtr\u00e4ge\n\n  * Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adzinsen sinken unter drei Prozent\n\n2.914\n\n  * Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien: St\u00e4rkster Preis\u00adver\u00adfall seit dem Jahr 2000\n\n1.635\n\n  * Wohn\u00adne\u00adben\u00adkosten: Warum die Warm\u00admieten weiter steigen\n\n1.225\n\n  * Preise f\u00fcr Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien steigen ab Herbst 2024\n\n991\n\n  * Notar\u00adver\u00adtrag muss 14 Tage vor Beur\u00adkun\u00addung vor\u00adliegen\n\n515\n\n  * Bau\u00adge\u00adneh\u00admi\u00adgungen f\u00fcr Miet\u00adwoh\u00adnungen und H\u00e4user brechen ein\n\n361\n\n  * \u00d6ko\u00adnomen: Krise beim Woh\u00adnungsbau wird sich ver\u00adsch\u00e4rfen\n\n320\n\n  * Pro\u00advi\u00adsion bei Vor\u00adkenntnis des K\u00e4ufers? Es kommt darauf an!\n\n316\n\n  * Not\u00adver\u00adk\u00e4ufe von Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien: Tendenz stei\u00adgend\n\n305\n\n  * \u00a7 250 BauGB: Befris\u00adtetes \"Umwand\u00adlungs\u00adverbot\" tritt in Kraft\n\n224\n\nNeueste bei\u00adtr\u00e4ge\n\n  * \"Br\u00fccken bauen\" \u2013 das neue Leit\u00adbild des IVD\n\n23.01.2024\n\n  * Bau\u00adge\u00adneh\u00admi\u00adgungen f\u00fcr Miet\u00adwoh\u00adnungen und H\u00e4user brechen ein\n\n18.01.2024\n\n  * Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00admarkt: 2024 schl\u00e4gt die Stunde der Restruk\u00adtu\u00adrie\u00adrung\n\n18.01.2024\n\n  * Not\u00adver\u00adk\u00e4ufe von Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien: Tendenz stei\u00adgend\n\n12.01.2024\n\n  * Woh\u00adnungs\u00admieten in den Metro\u00adpolen steigen im Rekord\u00adtempo\n\n10.01.2024\n\n  * Woh\u00adnungsbau: Unter\u00adnehmen so pes\u00adsi\u00admis\u00adtisch wie noch nie\n\n10.01.2024\n\n  * Makler blicken leicht opti\u00admis\u00adtisch ins neue Invest\u00adment\u00adjahr\n\n09.01.2024\n\n  * Bau\u00adkosten: So l\u00e4sst sich bei neuen Woh\u00adnungen sparen\n\n09.01.2024\n\n  * Wohn\u00adim\u00admo\u00adbi\u00adlien: Experten erwarten f\u00fcr 2024 stei\u00adgende Ums\u00e4tze\n\n08.01.2024\n\n  * Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adzinsen sinken unter drei Prozent\n\n08.01.2024\n\n0 Kom\u00admen\u00adtare zum Artikel __Jetzt kommentieren\n\nUm einen Kom\u00admentar zu schreiben, melden Sie sich bitte an. Jetzt anmelden\n\nSie m\u00fcssen Java\u00adScript akti\u00advieren, um einen Kom\u00admentar schreiben zu k\u00f6nnen.\n\nTop-Themen\n\nBild: Messe M\u00fcnchen\n\nExpo Real 2023\n\nTop-Thema 28.09.2023\n\nBild: West\u00adend61/Get\u00adty\u00adimages\n\nCom\u00adpli\u00adance in der Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adbranche: mehr als Image-Pflege\n\nTop-Thema 28.07.2023\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nBGH-Recht\u00adspre\u00adchungs\u00ad\u00fcber\u00adsicht\n\nTop-Thema 01.07.2023\n\n1\n\nBild: iStock / Yakob\u00adchu\u00adkO\u00adlena\n\nDemo\u00adgra\u00adfi\u00adscher Wandel als Wachs\u00adtums\u00admarkt f\u00fcr alters\u00adge\u00adrechtes Wohnen\n\nTop-Thema 17.04.2023\n\nBild: Foto\u00adbeh\u00adrendt\n\nWERK\u00adSTATT: Sp\u00fcr\u00adbare Auf\u00adbruch\u00adstim\u00admung in der Woh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft\n\nTop-Thema 17.11.2022\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nLieb\u00adlings\u00adge\u00adb\u00e4ude der Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adbranche\n\nTop-Thema 06.10.2022\n\nBild: xijian\n\nMit Digi\u00adta\u00adli\u00adsie\u00adrung steigen Geb\u00e4u\u00adde\u00adwert und Ener\u00adgie\u00adef\u00adfi\u00adzienz\n\nTop-Thema 27.06.2022\n\nBild: Gk/shot\u00adshop.com\n\nBetriebs\u00adkos\u00adten\u00adab\u00adrech\u00adnung\n\nTop-Thema 26.05.2021\n\nBild: Gerd Altmann/Pixabay\n\nSmart Home\n\nTop-Thema 25.05.2021\n\nBild: Ekaphon, Arcans\u00e9l, bort\u00adnikau \u2013 stock.\u200badobe.\u200bcom\n\nHaufe Summit Real Estate 2021\n\nTop-Thema 19.05.2021\n\n  1.   2.   3.   4.   5. \n\nDown\u00adloads\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nDigital Guide Real Estate 2023\n\nWhite\u00adpaper 26.06.2023\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nDigital Guide Real Estate 2022\n\nWhite\u00adpaper 07.06.2022\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nDigital Guide Real Estate 2021\n\nWhite\u00adpaper 08.06.2021\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nDigital Guide Real Estate 2020\n\nWhite\u00adpaper 03.06.2020\n\n  1.   2. \n\nIhre Meinung ist uns wichtig\n\nIhre Meinung ist uns wichtig\n\n*Sollten Sie im Text\u00adfeld (optional) per\u00adso\u00adnen\u00adbe\u00adzo\u00adgene Daten \u00fcber\u00admit\u00adteln, beachten Sie bitte unsere Daten\u00adschut\u00adz\u00ader\u00adkl\u00e4\u00adrung\n\nSchliessen\n\nZum Haufe Shop\n\nZum Thema Markt\u00adana\u00adlysen\n\nImmer eine L\u00f6sung f\u00fcr effi\u00adzi\u00adentes Arbeiten: Haufe wowinex\n\nHaufe wowinex ist die zuver\u00adl\u00e4s\u00adsige woh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft\u00adliche ERP-Soft\u00adware\nf\u00fcr die Ver\u00adwal\u00adtung und Bewirt\u00adschaf\u00adtung eigener und fremder\nImmo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adbe\u00adst\u00e4nde. Die starke Basis des ERP-Systems bildet das\nGrund\u00admodul mit dem kauf\u00adm\u00e4n\u00adni\u00adschen Bereich und der Mie\u00adten\u00adver\u00adwal\u00adtung.\nDiese Kern\u00adpro\u00adzesse k\u00f6nnen Sie durch Ein\u00adbin\u00addung zahl\u00adrei\u00adcher\nZusatz\u00admo\u00addule und bew\u00e4hrter Part\u00adner\u00adl\u00f6\u00adsungen fle\u00adxibel und sicher mit\nwei\u00adteren Auf\u00adga\u00adben\u00adbe\u00adrei\u00adchen ver\u00adnetzen.  \nWeiter\n\n* * *\n\nIMMO\u00adBI\u00adLI\u00adEN\u00adWIRT\u00adSCHAFT: Das Wissen der Branche - kompakt und nach\u00adhaltig\n\nDie IMMO\u00adBI\u00adLI\u00adEN\u00adWIRT\u00adSCHAFT ist das inspi\u00adrie\u00adrende Fach\u00adma\u00adgazin:\nmei\u00adnungs\u00adstark, anspruchs\u00advoll, detail\u00adliert und kri\u00adtisch. Sie infor\u00admiert\n\u00fcber rele\u00advante Ent\u00adwick\u00adlungen der Branche mit Daten und Fakten, spricht mit\nf\u00fch\u00adrenden K\u00f6pfen und bietet Hin\u00adter\u00adgrund\u00adwissen.  \nWeiter\n\n* * *\n\nFach\u00adma\u00adgazin pro\u00adbe\u00adlesen: DW Die Woh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft\n\nKom\u00adpe\u00adtent \u2013 klar \u2013 mei\u00adnungs\u00adstark! Seit \u00fcber 75 Jahren ist die DW Die\nWoh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft als ver\u00adl\u00e4ss\u00adliche, unab\u00adh\u00e4n\u00adgige Infor\u00adma\u00adti\u00adons\u00adquelle\nf\u00fcr Sie immer am Puls der Zeit! Testen Sie jetzt das Magazin f\u00fcr die\nWoh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft.  \nWeiter\n\n* * *\n\nHaufe Shop: Green Leases\n\nAnge\u00adsichts der Aufgabe, die Ener\u00adgie\u00adwende auch im Geb\u00e4u\u00adde\u00adbe\u00adreich\nerfolg\u00adreich in die Praxis umzu\u00adsetzen, stellen \"gr\u00fcne Miet\u00adver\u00adtr\u00e4ge\" ein\npro\u00adbates Instru\u00admen\u00adta\u00adrium dar. Dieses Buch beschreibt dazu die besten\nStra\u00adte\u00adgien f\u00fcr ein nach\u00adhal\u00adtiges Mieter:innen\u00aden\u00adga\u00adge\u00adment. Weiter\n\n\u00dcber 100 neue Semi\u00adnare und Trai\u00adnings f\u00fcr Ihren Erfolg L\u00f6sungen f\u00fcr\nUnter\u00adnehmen \u2013 Kom\u00adpe\u00adtenz f\u00fcr Fach- und F\u00fch\u00adrungs\u00adkr\u00e4fte. Zur Haufe Aka\u00addemie\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nNews\u00adletter Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adWirt\u00adschaft\n\nAktu\u00adelle Infor\u00adma\u00adtionen aus der Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adwirt\u00adschaft frei Haus -\nabon\u00adnieren Sie unseren News\u00adletter:  \n\n  * Ent\u00adwick\u00adlung & Ver\u00admark\u00adtung\n  * Invest\u00adment & Finan\u00adzie\u00adrung\n  * Ver\u00adwal\u00adtung & Recht\n\n____\n\nPflicht\u00adfeld: Bitte geben Sie eine g\u00fcltige E-Mail Adresse ein.\n\nHiermit best\u00e4tige ich, dass ich die AGB und die Datenschutzerkl\u00e4rung gelesen\nhabe und mit ihnen einverstanden bin.\n\nSie m\u00fcssen den AGB zustimmen\n\nJetzt abonnieren\n\nBitte akti\u00advieren Sie Java\u00adscript in Ihrem Browser um das News\u00adletter-\nAbon\u00adne\u00adment abzu\u00adschlie\u00dfen.\n\nHaufe Fach\u00adma\u00adga\u00adzine\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nImmo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adwirt\u00adschaft\n\nDie IMMO\u00adBI\u00adLI\u00adEN\u00adWIRT\u00adSCHAFT ist das inspi\u00adrie\u00adrende Fach\u00adma\u00adgazin:\nmei\u00adnungs\u00adstark, anspruchs\u00advoll, detail\u00adliert und kri\u00adtisch. ...\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nWoh\u00adnungs\u00adpo\u00adli\u00adti\u00adsche Infor\u00adma\u00adtion\n\nDie Fach\u00adzeit\u00adschrift Woh\u00adnungs\u00adpo\u00adli\u00adti\u00adsche Infor\u00adma\u00adtionen liefert\nw\u00f6chent\u00adlich kompakt Berichte \u00fcber alle rele\u00advanten Ent\u00adwick\u00adlungen und\nEnt\u00adschei\u00addungen auf EU-, Bundes-, L\u00e4nder- und Kom\u00admu\u00adnal\u00adebene. ...\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nDie Woh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft\n\nDW Die Woh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft steht f\u00fcr Infor\u00adma\u00adtionen rund ums Wohnen aus\nPolitik, Ver\u00adb\u00e4nden und Unter\u00adnehmen. ...\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nDer Ver\u00adwalter-Brief\n\nDer Ver\u00adwalter-Brief bringt Ihnen regel\u00adm\u00e4\u00dfig auf den Punkt, was Sie als\nVer\u00adwalter wissen m\u00fcssen, um rechts\u00adsi\u00adcher und pro\u00adfi\u00adtabel zu arbeiten.\n\nBild: Haufe Online Redak\u00adtion\n\nDer Ver\u00admie\u00adter\u00adBrief\n\nDie Ver\u00admie\u00adter\u00adBrief infor\u00admiert zuver\u00adl\u00e4ssig \u00fcber alle wich\u00adtigen\nrecht\u00adli\u00adchen \u00c4nde\u00adrungen. ...\n\n  1. \n\nBleiben Sie immer Up-to-date mit dem haufe.\u200bde **Immo\u00adbi\u00adli\u00aden\u00adWirt\u00adschaft**\nNews\u00adletter - kos\u00adtenlos und unver\u00adbind\u00adlich\n\n____\n\nPflicht\u00adfeld: Bitte geben Sie eine g\u00fcltige E-Mail Adresse ein.\n\nHiermit best\u00e4tige ich, dass ich die AGB und die Datenschutzerkl\u00e4rung gelesen\nhabe und mit ihnen einverstanden bin.\n\nSie m\u00fcssen den AGB zustimmen\n\nJetzt abonnieren\n\nBitte akti\u00advieren Sie Java\u00adscript in Ihrem Browser um das News\u00adletter-\nAbon\u00adne\u00adment abzu\u00adschlie\u00dfen.\n\n**Zum Ent\u00adwick\u00adlung & Ver\u00admark\u00adtung Markt\u00adana\u00adlysen Archiv** The\u00admen\u00adsuche A B\nC D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y Z # Haufe Group Haufe Real\nEstate  \nL'Immo-Podcast: Alle Folgen  \nHaufe Online\u00adtrai\u00adning  \nHaufe HR Ser\u00advices  \nHaufe Digi\u00adtale Per\u00adso\u00adnal\u00adakte  \nHaufe Aka\u00addemie  \nWei\u00adter\u00adf\u00fch\u00adrende Links RSS  \nFAQ  \nMedia\u00addaten  \nPresse  \nNeti\u00adquette  \nSitemap  \nKontakt  \nKontakt & Feed\u00adback  \nDaten\u00adschutz  \nCookie-Einstellungen  \nAGB  \nImpressum\n\nHaufe Immo\u00adbi\u00adlien Shop Immo\u00adbi\u00adlien L\u00f6sungen  \nImmo\u00adbi\u00adlien-Ver\u00adwal\u00adtung Pro\u00addukte  \nWoh\u00adnungs\u00adwirt\u00adschaft L\u00f6sungen  \nPrivate Ver\u00admie\u00adtung Pro\u00addukte  \nAlle Immo\u00adbi\u00adlien Pro\u00addukte  \n\n\n\n\u00d7\n\nWeitere Pro\u00addukte zum Thema:\n\n\u00d7 Pro\u00adfi\u00adtieren Sie von per\u00adso\u00adna\u00adli\u00adsierten Inhalten, Ange\u00adboten und\nSer\u00advices!\n\nUnser Ziel ist es, Ihnen eine auf Ihre Bed\u00fcrf\u00adnisse zuge\u00adschnit\u00adtene Website\nanzu\u00adbieten. Um Ihnen rele\u00advante und n\u00fctz\u00adliche Inhalte, Ange\u00adbote und\nSer\u00advices pr\u00e4\u00adsen\u00adtieren zu k\u00f6nnen, ben\u00f6\u00adtigen wir Ihre Ein\u00adwil\u00adli\u00adgung zur\nNutzung Ihrer Daten. Wir nutzen den Service eines Drit\u00adt\u00adan\u00adbie\u00adters, um Ihre\nAkti\u00advi\u00adt\u00e4ten auf unserer Website zu ana\u00adly\u00adsieren.\n\nMit Ihrer Ein\u00adwil\u00adli\u00adgung pro\u00adfi\u00adtieren Sie von einem per\u00adso\u00adna\u00adli\u00adsierten\nWebsite-Erlebnis und Zugang zu span\u00adnenden Inhalten, die Sie infor\u00admieren,\ninspi\u00adrieren und bei Ihrer t\u00e4g\u00adli\u00adchen Arbeit unter\u00adst\u00fctzen.\n\nWir respek\u00adtieren Ihre Pri\u00advat\u00adsph\u00e4re und sch\u00fctzen Ihre Daten. Sie k\u00f6nnen sich\njeder\u00adzeit dar\u00fcber infor\u00admieren, welche Daten wir erheben und wie wir sie\nver\u00adwenden. Sie k\u00f6nnen Ihre Ein\u00adwil\u00adli\u00adgung jeder\u00adzeit wider\u00adrufen. Passen Sie\nIhre Pr\u00e4\u00adfe\u00adrenzen daf\u00fcr in den Cookie-Ein\u00adstel\u00adlungen an.\n\nMehr Infor\u00adma\u00adtionen Nein, Danke Akzep\u00adtieren\n\n"
}