{
    "summary": "#\n\n###\n\n  \n\nOK\n\nDomus Domus\n\nGUEST EDITOR\n\nMAGAZINE\n\nARCHIVIO DIGITALE\n\nABBONAMENTI\n\n  * Rivista\n  * Digital Edition\n\nLINGUA\n\n  * it\n\n  * en\n\nCiao **** Logout\n\nSign up / Log in\n\nMenu it\n\n  * News\n  * Architettura\n  * Interni\n  * Design\n  * Arte\n  * Archivio\n  * Prodotti\n  * Assoluti del Design\n  * Citt\u00e0 Sostenibili\n  * Domus for Design\n\nSezioni\n\n  * News\n  * Architettura\n  * Interni\n  * Design\n  * Arte\n  * Archivio\n  * Prodotti\n  * Covers\n  * Progettisti\n  * Studi di architettura\n  * Citt\u00e0 Sostenibili\n  * Gallery\n  * Domus for Design\n\nMagazine\n\n  * Abbonamenti\n  * Digital Edition\n  * Questo Mese\n  * Guest Editor\n  * Archivio digitale\n\nSpeciali\n\n  * Assoluti del design\n  * Modern Work\n  * DomusAir\n  * Milano Design Week\n\nQuesto mese\n\n####\n\n####  Domus 1086 \u00e8 in edicola\n\nSeguici\n\n  * __\n  * __\n  * __\n\nLINGUA\n\n  * it\n\n  * en\n\nCiao **** Logout\n\nSign up / Log in\n\n_ _ __\n\nSearch\n\n_ _\n\nRisultati Nessun elemento trovato  Ricerca troppo corta\n\n## Citt\u00e0 Sostenibili\n\nVisioni e dialoghi sull\u2019abitare sostenibile e il futuro delle nostre citt\u00e0.\n\nScopri di pi\u00f9\n\n  \n\n#  Dyson Zone, le cuffie disegnate per affrontare l\u2032inquinamento in citt\u00e0\n\n## Ci sono aggiornamenti sul lancio del primo dispositivo wearable di Dyson,\npensato soprattutto per la vita urbana, contro l'inquinamento acustivo e\ndell'aria. Costeranno $949 e saranno disponibili da inizio 2023, ma almeno per\nora non in Europa.\n\n_ _ View gallery\n\n01 / 05\n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n  1.   2.   3.   4.   5. \n\nView Article details __\n\n  * Author\n\nAndrea Nepori\n\n  * Published\n\n08 dicembre 2022\n\nShare\n\n  * __\n  * _ _\n  * _ _\n\nMost Popular\n\n  1. I migliori progetti di rigenerazione urbana del 2023\n  2. La stazione di rifornimento per l\u2019idrogeno progettata da Philippe Starck\n  3. La torre in legno pi\u00f9 alta al mondo sar\u00e0 costruita a Perth\n  4. Opera Park, un parco tutto nuovo nel cuore di Copenaghen\n  5. Alvaro Siza firma il nuovo Parco delle Cave di Lecce\n  6. Un modulo ondulato per facilitare il parcheggio di biciclette a Taipei\n  7. La struttura ondulata del nuovo quartiere di Heatherwick a Tokyo\n  8. Un padiglione di convivenza infraspecie al Cop28\n\nLe Dyson Zone, il primo paio di cuffie con cancellazione del rumore e\npurificazione dell'aria dell'azienda britannica, arriveranno sul mercato\nall\u2019inizio del 2023. Dapprima in Cina, a gennaio, e poi negli Stati Uniti, UK,\nHong Kong e Singapore a marzo. Oltre alla data di lancio, questa settimana\nDyson ha condiviso anche le specifiche finali del prodotto e ha rivelato\nulteriori dettagli sul processo di sviluppo.  \n  \nLe cuffie non sono state progettate solo come dispositivo per l'ascolto della\nmusica, ma fungono da purificatore d'aria portatile grazie a una \"visiera\nmagnetica\" da collegare ai padiglioni delle cuffie. Gli ingegneri Dyson hanno\nlavorato per sei anni sul concetto alla base delle Zone, iterando di continuo\ne creando numerosi prototipi prima di trovare il design e la distribuzione del\npeso adeguati per garantire comfort e usabilit\u00e0.  \n  \nIl progetto \u00e8 nato per portare all'esterno decenni di esperienza nella\nfiltrazione dell'aria all\u2019interno delle case, racchiudendo le tecnologie Dyson\nin un dispositivo personale indossabile che protegge le persone\ndall'inquinamento atmosferico anche quando si trovano all\u2019esterno.  \nLa versione finale del dispositivo raggiunge le aspettative di Dyson grazie ai\ncompressori di precisione da 9750 giri al minuto del Magnetic Visor, che\ngrazie alla loro potenza riescono a spingere l'aria attraverso filtri a doppio\nstrato.\n\nDyson Zone. Photo courtesy Dyson\n\nIl primo strato cattura gli allergeni, le polveri dei freni di auto e mezzi\npesanti, il pulviscolo industriale e altre particelle fino a 0,1 micron con\nun'efficienza del 99%. Il secondo strato, arricchito con potassio, \u00e8 efficace\ncontro i tipici inquinanti urbani, come NO2, SO2 e O3. Il filtro blocca\nefficacemente anche gli odori della citt\u00e0 derivanti da fumi, liquami o aria\nviziata in metropolitano o sui mezzi pubblici. In base al livello di\ninquinamento esterno e all'utilizzo, i filtri possono durare fino a 12 mesi\nprima si debbano cambiare. Dopo essere passata attraverso i filtri, l'aria\nviene spinta verso il naso e la bocca, in modo che l'utente possa respirare\naria fresca e purificata in ogni momento.\n\nLe nuove Dyson Zone si ripropongono di combattere anche un'altra forma di\ninquinamento urbano assai comune: il rumore. Gli ingegneri dell'azienda hanno\napplicato i loro collaudati metodi di sviluppo alla cancellazione attiva del\nrumore, creando le cuffie ANC pi\u00f9 ingegnerizzate di sempre.\n\nDyson Zone contiene un totale di 11 microfoni, 8 dei quali monitorano i suoni\nesterni fino a 384.000 volte al secondo per attenuare il rumore cittadino fino\na 38dB. Molta attenzione \u00e8 stata dedicata anche alla messa a punto della\nqualit\u00e0 del suono, con ottimizzazioni specifiche per ridurre al minimo la\ndistorsione.  \nInoltre, anche la risposta in frequenza e l'equalizzazione sono state\ncalibrate per generare la migliore resa sonora possibile in tutta la gamma di\nfrequenze udibili.\n\nLeggi anche: Come l'Asia ha cambiato Dyson e come Dyson vuole cambiarti la\nvita\n\nZone rappresenta la prima incursione di Dyson nel territorio dei dispositivi\nindossabili e dell'audio. \u00c8 interessante vedere come l'azienda abbia\naffrontato lo sviluppo dell'aspetto audio applicando il suo rigoroso approccio\n\u201cengineering-first\u201d. Ecco un dettaglio particolarmente significativo: mentre\nmolte aziende del settore audio si affidano ai cosiddetti \u201cgolden listener\u201d\n(cio\u00e8 persone il cui orecchio \u00e8 stato addestrato per valutare la qualit\u00e0\ndell'audio), Dyson ha optato per un metodo di calibrazione meno soggettivo,\nbasato su parametri scientifici convalidati da test approfonditi sugli utenti.\n\nDyson Zone sulla app MyDyson\n\nNella narrazione di marketing che sta dietro al nuovo Zone, si possono\nfacilmente riconoscere i valori e la missione di Dyson. Tuttavia, pur\ncomprendendo il rigoroso approccio ingegneristico, non siamo sicuri al cento\nper cento che sia tutto ci\u00f2 che serve per garantire a un prodotto del genere\nil meritato successo commerciale. I dispositivi indossabili e le cuffie a\ncancellazione attiva del rumore, in particolare, si vendono in ultima analisi\ncome dispositivi \u201clifestyle\u201d. Le scelte di acquisto sono spesso basate su\nparametri soggettivi, inconsistenti e difficilmente misurabili come lo stile,\nil gusto e il riconoscimento del marchio, nonch\u00e9 le preferenze personali per\nla qualit\u00e0 dell\u2019audio.  \n\nI consumatori tendono ad acquistarle per la loro caratteristiche tecniche o\nper il prezzo, certo, ma anche perch\u00e9 vogliono banalmente apparire cool quando\nle indossano in pubblico. Se \u00e8 indubbio che Dyson \u00e8 un marchio affermato e\nsenz\u2019altro cool nel mercato delle soluzioni tecnologiche per la casa e la cura\ndella persona, questo status non \u00e8 detto che si possa trasferire\nautomaticamente a un mercato complesso come quello dei wearable solamente\ngrazie alla prodezza ingegneristica alla base del prodotto.\n\nDyson Zone. Foto Tom William Chapman\n\n01 / 05\n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n####  L'azienda ha condiviso le specifiche dettagliate e le date di lancio a\nlivello mondiale delle Zone, le sue futuristiche cuffie con filtraggio\ndell'aria e cancellazione del rumore.\n\nPhotos: Dyson\n\n  *   *   * \n\n  * SHARE\n  *   *   * PIN IT\n  * \n\n  1.   2.   3.   4.   5. \n\nMost Popular\n\n  1. I migliori progetti di rigenerazione urbana del 2023\n  2. La stazione di rifornimento per l\u2019idrogeno progettata da Philippe Starck\n  3. La torre in legno pi\u00f9 alta al mondo sar\u00e0 costruita a Perth\n  4. Opera Park, un parco tutto nuovo nel cuore di Copenaghen\n  5. Alvaro Siza firma il nuovo Parco delle Cave di Lecce\n  6. Un modulo ondulato per facilitare il parcheggio di biciclette a Taipei\n  7. La struttura ondulata del nuovo quartiere di Heatherwick a Tokyo\n  8. Un padiglione di convivenza infraspecie al Cop28\n\nShare\n\n  * __\n  * _ _\n  * _ _\n\n  * Sections\n\n    * Citt\u00e0 sostenibili\n\n###  Ultimi articoli di Interni\n\n###  Altri articoli di Domus\n\n  * News\n  * Architettura\n  * Design\n  * Arte\n  * Opinion\n  * Archivio\n  * Edizioni estere\n  * Prodotti\n\n  * Contatti\n  * Progettisti\n  * Correnti architettoniche\n  * Edifici\n  * Studi di architettura\n  * Assoluti del design\n  * Speciale Gio Ponti\n  * Urban stories\n\n  * Seguici\n\n  * _ _\n  * _ _\n  * _ _\n  * _ _\n\nNote Legali\n\nEditoriale Domus Spa  \nVia G. Mazzocchi, 1/3  \n20089 Rozzano (Mi) -  \nCodice fiscale, partita IVA e iscrizione al Registro delle Imprese di Milano  \nn. 07835550158  \nR.E.A. di Milano n. 1186124  \nCapitale sociale versato \u20ac 5.000.000,00 - All rights reserved - Privacy \\-\nInformativa cookie completa \\- Gestione Cookies\n\nLeggi tutto\n\n__\n\nChina Germany India Mexico, Central America and Caribbean Sri Lanka Korea\nicon-camera close icon-comments icon-down-sm icon-download icon-facebook icon-\nheart icon-heart icon--mobile-logo icon-next-sm icon-next icon-pinterest icon-\nplay icon-plus icon-prev-sm icon-prev Search icon-twitter icon-views icon-\ninstagram\n\nContinua senza accettare\n\nInformativa\n\nNoi e terze parti selezionate utilizziamo cookie o tecnologie simili per\nfinalit\u00e0 tecniche e, con il tuo consenso, anche per le finalit\u00e0 di\nfunzionalit\u00e0, esperienza, misurazione e marketing (con annunci personalizzati)\ncome specificato nella cookie policy.\n\nPer quanto riguarda la pubblicit\u00e0, noi e 796 terze parti selezionate, potremmo\nutilizzare _dati di geolocalizzazione precisi e l\u2019identificazione attraverso\nla scansione del dispositivo_ , al fine di _archiviare e/o accedere a\ninformazioni su un dispositivo_ e trattare dati personali come i tuoi dati di\nutilizzo, per le seguenti finalit\u00e0 pubblicitarie: _pubblicit\u00e0 e contenuti\npersonalizzati, valutazione dei contenuti e dell\u2019efficacia della pubblicit\u00e0,\nricerche sul pubblico, sviluppo di servizi._\n\nPuoi liberamente prestare, rifiutare o revocare il tuo consenso, in qualsiasi\nmomento, accedendo al pannello delle preferenze. Se presti il tuo consenso,\nsar\u00e0 valido solo su questo dominio. Il rifiuto del consenso pu\u00f2 rendere non\ndisponibili le relative funzioni.\n\nUsa il pulsante \u201cAccetta\u201d per acconsentire. Chiudi questa informativa per\ncontinuare senza accettare.\n\nPremi ancora per continuare 0/2\n\nGestisci Preferenze\n\nAccetta\n\n",
    "links": "[{\"link\": \"https://www.domusweb.it/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/guest-editor/norman-foster.html\", \"text\": \"GUEST EDITOR\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/notizie/gallery/2024/01/09/domus-1086--in-edicola.html\", \"text\": \"MAGAZINE\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2022/12/07/dyson-zone-cuffie-filtro-aria-prezzo-data-caratteristiche.html\", \"text\": \"it\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/en/sustainable-cities/gallery/2022/12/07/dyson-zone-headphones-air-filter-price-launch-date.html\", \"text\": \"en\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/profile/edit.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/bin/edidomus/servlet/oauthredirect.domusweb.login.it.false.0.servlet?redirectTo=/it/citta-sostenibili/gallery/2022/12/07/dyson-zone-cuffie-filtro-aria-prezzo-data-caratteristiche.html\", \"text\": \"Sign up\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/bin/edidomus/servlet/oauthredirect.domusweb.login.it.false.0.servlet?redirectTo=/it/citta-sostenibili/gallery/2022/12/07/dyson-zone-cuffie-filtro-aria-prezzo-data-caratteristiche.html\", \"text\": \"Log in\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/notizie.html\", \"text\": \"News\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/architettura.html\", \"text\": \"Architettura\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/interni.html\", \"text\": \"Interni\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/design.html\", \"text\": \"Design\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/arte.html\", \"text\": \"Arte\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/dall-archivio.html\", \"text\": \"Archivio\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/product-news.html\", \"text\": \"Prodotti\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/assoluti-del-design.html\", \"text\": \"Assoluti del Design\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili.html\", \"text\": \"Citt\u00e0 Sostenibili\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/domusfordesign.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/notizie.html\", \"text\": \"News\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/architettura.html\", \"text\": \"Architettura\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/interni.html\", \"text\": \"Interni\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/design.html\", \"text\": \"Design\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/arte.html\", \"text\": \"Arte\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/dall-archivio.html\", \"text\": \"Archivio\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/product-news.html\", \"text\": \"Prodotti\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/cover.html\", \"text\": \"Covers\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/progettisti.html\", \"text\": \"Progettisti\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/architecture-firms.html\", \"text\": \"Studi di architettura\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili.html\", \"text\": \"Citt\u00e0 Sostenibili\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/gallery.html\", \"text\": \"Gallery\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/domusfordesign.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/notizie/gallery/2024/01/09/domus-1086--in-edicola.html\", \"text\": \"Questo Mese\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/guest-editor/norman-foster.html\", \"text\": \"Guest Editor\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/assoluti-del-design.html\", \"text\": \"Assoluti del design\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/modern-work.html\", \"text\": \"Modern Work\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/domus-air.html\", \"text\": \"DomusAir\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/eventi/salone-del-mobile.html\", \"text\": \"Milano Design Week\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/notizie/gallery/2024/01/09/domus-1086--in-edicola.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/notizie/gallery/2024/01/09/domus-1086--in-edicola.html\", \"text\": \"Domus 1086 \u00e8 in edicola\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2022/12/07/dyson-zone-cuffie-filtro-aria-prezzo-data-caratteristiche.html\", \"text\": \"it\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/en/sustainable-cities/gallery/2022/12/07/dyson-zone-headphones-air-filter-price-launch-date.html\", \"text\": \"en\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/profile/edit.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/bin/edidomus/servlet/oauthredirect.domusweb.login.it.false.0.servlet?redirectTo=/it/citta-sostenibili/gallery/2022/12/07/dyson-zone-cuffie-filtro-aria-prezzo-data-caratteristiche.html\", \"text\": \"Sign up\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/bin/edidomus/servlet/oauthredirect.domusweb.login.it.false.0.servlet?redirectTo=/it/citta-sostenibili/gallery/2022/12/07/dyson-zone-cuffie-filtro-aria-prezzo-data-caratteristiche.html\", \"text\": \"Log in\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili.html\", \"text\": \"\\n\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili.html\", \"text\": \"\\n\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili.html\", \"text\": \"Scopri di pi\u00f9\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/authors/n/nepori-andrea.html\", \"text\": \"Andrea Nepori\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/2023/12/09/i-migliori-progetti-di-rigenerazione-urbana-del-2023.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/12/20/la-torre-in-legno-pi-alta-al-mondo-sar-costruita-a-perth.html\", \"text\": \"La torre in legno pi\u00f9 alta al mondo sar\u00e0 costruita a Perth\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/12/10/cobe-termina-la-costruzione-dellopera-park-a-copenaghen.html\", \"text\": \"Opera Park, un parco tutto nuovo nel cuore di Copenaghen\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/12/11/un-modulo-ondulato-per-facilitare-il-parcheggio-di-biciclette-a-taipei.html\", \"text\": \"Un modulo ondulato per facilitare il parcheggio di biciclette a Taipei\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/11/28/la-struttura-ondulata-nel-nuovo-quartiere-giapponese-firmato-heatherwick-studio.html\", \"text\": \"La struttura ondulata del nuovo quartiere di Heatherwick a Tokyo\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/12/15/un-padiglione-di-convivenza-infraspecie-alla-cop28.html\", \"text\": \"Un padiglione di convivenza infraspecie al Cop28\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/product-news/2019/07/22/lasia-ha-cambiato-dyson-per-sempre-e-come-dyson-ti-sta-cambiando-la-vita.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/2023/12/09/i-migliori-progetti-di-rigenerazione-urbana-del-2023.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/12/20/la-torre-in-legno-pi-alta-al-mondo-sar-costruita-a-perth.html\", \"text\": \"La torre in legno pi\u00f9 alta al mondo sar\u00e0 costruita a Perth\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/12/10/cobe-termina-la-costruzione-dellopera-park-a-copenaghen.html\", \"text\": \"Opera Park, un parco tutto nuovo nel cuore di Copenaghen\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/12/11/un-modulo-ondulato-per-facilitare-il-parcheggio-di-biciclette-a-taipei.html\", \"text\": \"Un modulo ondulato per facilitare il parcheggio di biciclette a Taipei\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/11/28/la-struttura-ondulata-nel-nuovo-quartiere-giapponese-firmato-heatherwick-studio.html\", \"text\": \"La struttura ondulata del nuovo quartiere di Heatherwick a Tokyo\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili/gallery/2023/12/15/un-padiglione-di-convivenza-infraspecie-alla-cop28.html\", \"text\": \"Un padiglione di convivenza infraspecie al Cop28\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/citta-sostenibili.html\", \"text\": \"Citt\u00e0 sostenibili\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/notizie.html\", \"text\": \"News\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/architettura.html\", \"text\": \"Architettura\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/design.html\", \"text\": \"Design\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/arte.html\", \"text\": \"Arte\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/opinion.html\", \"text\": \"Opinion\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/dall-archivio.html\", \"text\": \"Archivio\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/local-editions.html\", \"text\": \"Edizioni estere\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/product-news.html\", \"text\": \"Prodotti\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/contatti.html\", \"text\": \"Contatti\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/progettisti.html\", \"text\": \"Progettisti\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/movimenti.html\", \"text\": \"Correnti architettoniche\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/edifici.html\", \"text\": \"Edifici\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/best-architecture-firms.html\", \"text\": \"Studi di architettura\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/speciali/assoluti-del-design.html\", \"text\": \"Assoluti del design\"}, {\"link\": \"https://www.domusweb.it/it/Speciale_Gio_Ponti.html\", \"text\": \"Speciale Gio Ponti\"}]"
}