{
    "summary": "#\n\nDEEN\n\n  * Produkte \n  * Service \n  * Unternehmen \n\n  * Produkte \n  * Service \n  * Unternehmen \n\n  \n\n  * DE\n  * EN\n\n  \n  \n\nzur \u00dcbersicht\n\n  * Teilen & Wirken \n\n  * Br\u00f6tchenanlagen \n\n  * B\u00e4ckerei\u00f6fen \n    * Etagenback\u00f6fen \n    * Stikken\u00f6fen \n    * Holzback\u00f6fen \n    * Beschickungstechnik \n\n  * B\u00e4ckerei-K\u00e4ltetechnik \n  * Vakuumkonditionierung \n\n\n\n  * DE\n  * EN\n\nzur \u00dcbersicht\n\n  * ProductionCare \n    * Vorsorge \n    * Reparatur \n\n  * Produktbl\u00e4tter \n\n  * Ersatzteile \n\n  * Kontakt \n    * WP SERVICE 24 in \u00d6sterreich \n    * WP SERVICELINE 24 \n\n\n\n  * DE\n  * EN\n\nzur \u00dcbersicht\n\n  * \u00dcber uns \n    * Wir sind WP \n    * WP BAKERYGROUP \n    * Geschichte \n    * Philosophie \n    * Referenzen & Konzepte \n\n  * Job & Karriere \n    * Stellenangebote \n    * Ausbildung \n\n  * Aktuelles \n    * WP auf der Agrofood in Nigeria \n    * WP auf der Sachsenback \n    * Messetermine \n    * WP Backzentrum S\u00fcd \n    * WP in Social Media \n\n  * Kontakt \n    * Vertrieb Deutschland \n    * Vertrieb International \n    * Partner weltweit \n    * Kontakt & Anfahrt \n\n\n\n  * DE\n  * EN\n\n## WP BAKERY CONTROL\n\nDie digitale Produktionsverwaltung WP BAKERY CONTROL erm\u00f6glicht Ihnen\nkonsequente Planung ihrer Produktionen, einen effizienten Produktionsablauf,\ndie Einhaltung eines konstanten Qualit\u00e4tsniveaus, das Einsparen von Energie\nund die Umsetzung eines permanenten Verbesserungsprozesses.\n\nWP auf der Sachsenback WP BAKERY CONTROL\n\nProduktion digital verwalten\n\n## Backtechnologie fu\u0308r B\u00e4ckereien\n\nWir arbeiten fu\u0308r B\u00e4ckereien mit handwerklicher Produktion - und das schon\nlange. Unsere innovativen Technologien finden sich in Prozessl\u00f6sungen und\nMaschinen wieder.\n\nWP auf der Sachsenback Backtechnologie\n\nF\u00fcr den perfekten Gesamtprozess\n\n## Teigteiler & Rundwirkmaschinen\n\nAutomatisches Teilen und Rundwirken auf h\u00f6chstem Niveau: Stressfrei und mit\neinem H\u00f6chstma\u00df an Gewichtsgenauigkeit.\n\nTeilen & Wirken\n\nTag f\u00fcr Tag perfekte Wirkergebnisse\n\n## Br\u00f6tchenanlagen\n\nFlexible Anlagen f\u00fcr Vielfalt und Wirtschaftlichkeit in der\nKleingeb\u00e4ckproduktion.\n\nBr\u00f6tchenanlagen\n\nVielfalt & Wirtschaftlichkeit\n\n## B\u00e4ckerei\u00f6fen\n\nOb Etagen\u00f6fen, Stikken\u00f6fen oder Holzback\u00f6fen \u2013 Produktions\u00f6fen von Werner &\nPfleiderer sind seit Generationen eine Investition in die Zukunft: Als Garant\nf\u00fcr Langlebigkeit und Energieeffizienz.\n\nB\u00e4ckerei\u00f6fen\n\nRobust & leistungsstark\n\n## Backtechnologie\n\n### Maschinen und Anlagen fu\u0308r B\u00e4ckereien mit handwerklicher Produktion\n\nMit innovativen Ideen setzt WP Bakery Technologies seit mehr als 135 Jahren\nStandards in der B\u00e4ckereitechnik. Das belegen unz\u00e4hlige Patente und das hohe\nAnsehen, das die zukunfts\u00adweisende Technik weltweit genie\u00dft. Wir lassen stets\ndie neuesten Entwicklungen der technischen wie der techno\u00adlogischen Forschung\nals Standard in unsere \u00d6fen, Maschinen und Anlagen einflie\u00dfen.\n\nmehr\n\n### Teilen & Rundwirken Br\u00f6tchen\n\nWartungsarme Teigteil- und Rund\u00adwirkmaschinen fu\u0308r besonders schonende\nTeigverarbeitung, h\u00f6chste Gewichtsgenauigkeit und Flexibilit\u00e4t durch gro\u00dfen\nGewichts\u00adbereich.\n\nmehr\n\n### Br\u00f6tchenanlagen\n\nKopfmaschinen und Br\u00f6tchen\u00adanlagen zur Herstellung von Br\u00f6tchensorten und\nBr\u00f6t\u00adchen\u00adformen aller Art. Lernen Sie die vielf\u00e4tige Welt unserer\nBr\u00f6t\u00adchen\u00adanlagen und deren heraus\u00adragende M\u00f6glichkeiten kennen!\n\nmehr\n\n### Beschickungstechnik\n\nManuelle, halbautomatische oder vollautomatische Beschickungs\u00adsysteme zum\nBeladen und Entla\u00adden von Etagenback\u00f6fen und Produktions\u00f6fen. Erh\u00f6hen Sie die\nArbeitserleichterung und Wirt\u00adschaftlichkeit!\n\nmehr\n\n### B\u00e4ckerei\u00f6fen\n\nEtagenback\u00f6fen, Stikken\u00f6fen und Tunnel\u00f6fen f\u00fcr gleichm\u00e4\u00dfige, jederzeit\nwiederholbare Backer\u00adgeb\u00adnisse. Holen Sie gro\u00dfe Ofen\u00adbautradition von WP mit\nder au\u00dfergew\u00f6hnlichen Qualit\u00e4t unserer \u00d6fen in Ihre B\u00e4ckerei!\n\nmehr\n\n### Vakuumkonditionierung\n\nLanganhaltende Frische und h\u00f6ch\u00adste Produktqualit\u00e4t durch Vakuum\u00adk\u00fchlung.\nLernen Sie zahl\u00adreiche M\u00f6\u00adglichkeiten der Techno\u00adlogie ken\u00adnen und warum\nunsere VACUSPEED die ideale L\u00f6sung daf\u00fcr ist!\n\nmehr\n\n### B\u00e4ckereik\u00e4lte\n\nOfenfrische Backqualit\u00e4t wird vom Verbraucher gesucht - und von angesagten\nB\u00e4ckern produziert. Ein wichtiger Teil des Backprozesses ist dabei die\nK\u00e4ltetechnik. WP bietet eine breite Palette an Temperierungsl\u00f6sungen an, die\neine optimale und bedarfsgerechte Teigfu\u0308hrung, Produktionsplanung,\nQualit\u00e4tssicherung und Logistik fu\u0308r  \nB\u00e4ckereibetriebe sicherstellt.\n\nmehr\n\n\n\n## Produktneuheiten\n\n### Es ist soweit: Unser legend\u00e4res Zyklotherm-Prinzip ist nun auch beim\nHolzbackofen PELLADOR m\u00f6glich\n\nEffizienzsteigerung durch zentralen Brenner: Das von den erfolgreichen\nEtagen\u00f6fen MATADOR bekannte Prinzip \u201eZyklotherm\u00ae\u201c setzt WP nun auch beim\nPELLADOR ein. Die Effizienz und Produktivit\u00e4t steigert sich damit beim\nHolzbacken nochmals deutlich.\n\nMATADOR PELLADOR Zyklotherm\n\n### M\u00f6chten Sie Wachauer Br\u00f6tchen produzieren? Neu bei der SELECTA MODULAR.\n\nOptional ist die Br\u00f6tchenanlage SELECTA MODULAR nun mit Wachauer Station\nerh\u00e4ltlich bzw. erweiterbar. Die Wachauer-Station wirkt Mehl besonders sanft\nund schonend in die Teiglinge ein. Dabei entsteht die f\u00fcr Wachauer Br\u00f6tchen\ntypische raue Oberfl\u00e4che \u2013 so sch\u00f6n, wie von Hand gemacht!\n\nSELECTA MODULAR\n\n### WP K\u00e4ltetechnik f\u00fcr B\u00e4ckereien\n\nUm unserem Anspruch \"think process\" gerecht zu werden, ist die K\u00e4ltetechnik\nzur\u00fcck im Programm. Eine breite Palette an Temperierungsl\u00f6sungen, die eine\noptimale und bedarfsgerechte Teigfu\u0308hrung, Produktionsplanung,\nQualit\u00e4tssicherung und Logistik fu\u0308r B\u00e4ckereibetriebe sicherstellt. WP\nK\u00e4ltetechnik in Kooperation mit KAKO K\u00e4lte Konzept.\n\nGVA AROMAT K\u00e4ltetechnik\n\n### Zwei Stikkenwagen nebeneinander in einem Ofen, geht das?\n\nDer ROTOTHERM Green HEAVY DUTY verbindet die Backfl\u00e4che von zwei kleinen\nStikken\u00f6fen und gibt damit Raum f\u00fcr zwei ad\u00e4quate Stikkenwagen. Geeignet ist\nder Stikkenofen f\u00fcr alle internationalen Gr\u00f6\u00dfen an Stikkenwagen.\n\nROTOTHERM Green ROTOTHERM Green HEAVY DUTY\n\n\n\n### Teigteiler & Rundwirker  \nMehr Flexibilit\u00e4t mit der TEWIMAT\n\nDie Teigteil- & Rundwirkmaschine TEWIMAT f\u00fcr Industriell gefertigtes\nKleingeb\u00e4ck wie von Hand gemacht: Jetzt mit noch mehr Flexibilit\u00e4t f\u00fcr\nTeiglinge von 30 Gramm bis 300 Gramm.\n\nTEWIMAT\n\n#### Wir beraten Sie gerne!\n\nWP Bakery Technologies\n\n+49 9851 905-0\n\ninfo@wp-l.de\n\n\n\n\n\n### Teigteiler & Rundwirker\n\nMehr Flexibilit\u00e4t mit der TEWIMAT\n\n### Beschickungssystem\n\nSTEWARD \u2013 Automatisierung f\u00fcr den Mittelstand\n\n### Zyklotherm\u00ae\n\nEffizienzsteigerung mit Holzbackofen PELLADOR\n\n## B\u00e4ckerei\u00f6fen\n\n### Automatisierte Produktions\u00f6fen f\u00fcr h\u00f6chste Backqualit\u00e4t\n\nDie B\u00e4ckerei\u00f6fen von WP Bakery Technologies enthalten Erfahr\u00adung aus \u00fcber 140\nJahren und Technologien aus best\u00e4ndiger Forschung und Entwicklung - Made in\nGermany. F\u00fcr beste Krume und R\u00f6sche beim Backen von Br\u00f6tchen und Brot.\n\nmehr\n\n### Etagenback\u00f6fen\n\nExtrem gleichm\u00e4\u00dfige, jederzeit wiederholbare Backergebnisse \u2013 und das\nselbstverst\u00e4ndlich \u00fcber mehrere Jahrzehnte hinweg! Jeder Etagenbackofen hat\nbei uns diesen klar definierten Anspruch zu erf\u00fcllen.\n\nmehr\n\n### Holzback\u00f6fen\n\nIn unseren Holzback\u00f6fen brennt eine offene Flamme \u2013 wie beim historischen\nHolzbackofen \u2013 direkt in den Backraum, welche den Backwaren das typische\nHolzofen\u00adaroma verleiht. Beheizt mit erneu\u00ader\u00adbarer Energie und auch noch\nCO2-neutral.\n\nmehr\n\n### Stikken\u00f6fen\n\nEnergiesparen at its best! Unsere Stikken\u00f6fen werden dort einge\u00adsetzt, wo\nwirtschaftlich gro\u00dfe Mengen Kleingeb\u00e4ck f\u00fcr h\u00f6chste Anspr\u00fcche gebacken werden.\nEinfache Bedienung, effizientes Backen und unverwechselbare Backergebnisse.\n\nmehr\n\n### Automation\n\nProduktivit\u00e4tssteigerung durch optimale Ofenauslastung - Ent\u00adlast\u00adung der\nMitarbeiter von schwerer, k\u00f6rperlicher Arbeit - es gibt viele\nOptimierungs\u00adm\u00f6glichkeiten in Backprozessen.\n\nmehr\n\n\n\n## Optimierung von Backprozessen\n\n### Vakuumk\u00fchlung: Innovatives Vakuum-Verfahren er\u00f6ffnet ganz neue Dimensionen\n\nVACUSPEED lautet die Zauberformel zur Optimierung von Back\u00adprozessen. Mit dem\npatentierten WP Vakuum-Verfahren k\u00fchlen Backwaren gegen\u00fcber anderen Methoden\ndeutlich schneller ab, optimieren dadurch den gesamten Arbeitsprozess und\nantworten gleichzeitig auf das aktuelle Thema \u201ePersonalmangel\u201c. Nachtarbeit\nkann auf den Tag verlagert werden, Sie erhalten perfekte Backwaren in bester\nQualit\u00e4t, und Ihre Mitarbeiter sind zufrieden.\n\nmehr\n\n### WP BakeryControl: Zentrale Datensteuerung in B\u00e4ckereien\n\nWP BakeryControl ist Sammelstelle und Steuerung all Ihrer Daten rund ums\nBacken. Die App erm\u00f6glicht Speicherung, Darstellung und Export von Ofen-,\nRezept- und Produktionsdaten. Per Plug & Play ist die Installation\nkinderleicht und jederzeit auf Ihren mobilen Devices ausf\u00fchrbar.\n\nmehr\n\n\n\n## Kennzahlen\n\n0\n\n\n\nJahre an Erfahrung\n\n\n\n0\n\n\n\nPartner weltweit\n\n\n\n0\n\n\n\nCO2 neutral als Ziel\n\n\n\n0\n\n\n\nErreichbarkeit\n\n\n\n0\n\n\n\nMitarbeiter*innen\n\n\n\n  * \u00dcber uns\n  * Produkte\n  * Stellenangebote\n\n**Werner & Pfleiderer Lebensmitteltechnik GmbH**, von-Raumer-Str. 8\u201318, 91550\nDinkelsb\u00fchl, Germany\n\n  * Kontakt\n  * Impressum\n  * Datenschutzerkl\u00e4rung\n  * Hinweisgebermeldestelle\n  * AEB\n  * AGB\n  * AGB international\n  * Service AGB\n  * Sitemap\n\nEinstellungen: Cookies & Privatsph\u00e4re\n\nEin Unternehmen der\n\nDatenschutzhinweis\n\nDer Schutz Ihrer Privatsph\u00e4re und Ihrer pers\u00f6nlichen Daten ist uns ein\nwichtiges Anliegen. Wir nutzen Cookies und externe Inhalte, um Ihnen die\nbestm\u00f6gliche Nutzung unserer Webseite zu erm\u00f6glichen. Wir ber\u00fccksichtigen\ndabei Ihre Pr\u00e4ferenzen und verarbeiten Daten nur mit Ihrem Einverst\u00e4ndnis. Sie\nk\u00f6nnen Ihre Einwilligung jederzeit \u00fcber den Link \u201eCookies & Privatsph\u00e4re\u201c am\nEnde dieser Internetseite widerrufen.\n\nTechnisch notwendige CookiesDetails\n\nTechnisch notwendige Cookies helfen dabei, eine Webseite nutzbar zu machen,\nindem sie Grundfunktionen wie Seitennavigation und Zugriff auf sichere\nBereiche der Webseite erm\u00f6glichen. Die Webseite kann ohne diese Cookies nicht\nrichtig funktionieren.\n\nGoogle AnalyticsDetails\n\nAnalyse & Tracking Cookies helfen uns zu verstehen, wie Sie mit unserer\nWebseite interagieren, indem Informationen anonym gesammelt und gemeldet\nwerden.  Des Weiteren hilft uns die Analyse des Nutzerverhaltens ebenfalls,\ndie Qualit\u00e4t unserer Webseite fortlaufend zu verbessern. Marketing Cookies\nwerden verwendet, um Ihnen auf Webseiten zu folgen. Die Absicht ist, Anzeigen\nzu zeigen, die f\u00fcr Sie relevant und ansprechend sind.  \n  \nGesetzt von: Google Ireland Limited  \nOpt-Out Link: https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de  \nLink zur Privacy Policy: https://policies.google.com/technologies/types?hl=de\n\nYouTubeDetails\n\nDiese Datenverarbeitung wird von YouTube durchgef\u00fchrt und ist notwendig um\nVideos von YouTube innerhalb unserer Internetseite anzusehen.  \n  \nGesetzt von: Google Ireland Limited  \nOpt-Out Link: https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de  \nLink zur Privacy Policy: https://policies.google.com/technologies/types?hl=de\n\nvimeoDetails\n\nDiese Datenverarbeitung wird von vimeo durchgef\u00fchrt und ist notwendig um\nVideos und Chats von vimeo innerhalb unserer Internetseite zu laden.  \n  \nGesetzt von: Vimeo, Inc.\n\nGoogle MapsDetails\n\nDiese Datenverarbeitung wird von Google durchgef\u00fchrt und ist notwendig um\ninteraktive Karten von Google Maps innerhalb unserer Internetseite zu laden.  \n  \nGesetzt von: Google LLC  \nOpt-Out Link: https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de  \nLink zur Privacy Policy: https://policies.google.com/technologies/types?hl=de\n\nsoftgardenDetails\n\nDiese Datenverarbeitung wird von softgarden durchgef\u00fchrt und ist notwendig um\nStellenanzeigen und weitere Inhalte, z.B. Karten von softgarden innerhalb\nunserer Internetseite zu  sehen.  \n  \nGesetzt von: softgarden e-recruiting GmbH\n\n\n\nAuswahl speichern\n\nAlles ausw\u00e4hlen und akzeptieren\n\nDatenschutzerkl\u00e4rung\n\nImpressum\n\n",
    "links": "[{\"link\": \"https://www.wp-l.de/\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/\", \"text\": \"DE\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/en/\", \"text\": \"EN\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/produktwelt.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\tProdukte\\n\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\tService\\n\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\tUnternehmen\\n\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/produktwelt.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tProdukte\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tService\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tUnternehmen\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/\", \"text\": \"DE\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/en/\", \"text\": \"EN\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/teil-und-wirkmaschinen-broetchen.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tTeilen & Wirken\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/broetchenanlagen.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tBr\u00f6tchenanlagen\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tB\u00e4ckerei\u00f6fen\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/etagenbackoefen.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tEtagenback\u00f6fen\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/stikkenoefen.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tStikken\u00f6fen\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/holzbackoefen.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tHolzback\u00f6fen\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tBeschickungstechnik\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tB\u00e4ckerei-K\u00e4ltetechnik\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/vakuumkonditionierung.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tVakuumkonditionierung\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/\", \"text\": \"DE\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/en/\", \"text\": \"EN\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/productioncare.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tProductionCare\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/productioncare/vorsorge.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tVorsorge\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/productioncare/reparatur.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tReparatur\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/produktblaetter.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tProduktbl\u00e4tter\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/ersatzteile.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tErsatzteile\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/wp-serviceline-24-1.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tKontakt\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/oesterreich.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tWP SERVICE 24 in \u00d6sterreich\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/wp-serviceline-24.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tWP SERVICELINE 24\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/\", \"text\": \"DE\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/en/\", \"text\": \"EN\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/ueber-uns.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\u00dcber uns\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/wir-sind-wp.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tWir sind WP\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/ueber-uns/wp-bakerygroup.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tWP BAKERYGROUP\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/ueber-uns/geschichte.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tGeschichte\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/ueber-uns/philosophie.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tPhilosophie\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/ueber-uns/referenzen-konzepte.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tReferenzen & Konzepte\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/job-karriere.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tJob & Karriere\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/job-karriere/stellenangebote.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tStellenangebote\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/job-karriere/ausbildung.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tAusbildung\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/aktuelles.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tAktuelles\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/aktuelles/messetermine/wp-auf-der-agrofood-in-nigeria.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tWP auf der Agrofood in Nigeria\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/aktuelles/messetermine/wp-auf-der-sachsenback-in-dresden.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tWP auf der Sachsenback\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/aktuelles/messetermine.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tMessetermine\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/aktuelles/wp-backzentrum-sued.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tWP Backzentrum S\u00fcd\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/aktuelles/wp-bakery-technologies-in-social-media.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tWP in Social Media\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/kontakt.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tKontakt\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/kontakt/vertrieb-deutschland.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tVertrieb Deutschland\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/kontakt/vertrieb-international.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tVertrieb International\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/kontakt/partner-weltweit.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tPartner weltweit\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/kontakt/kontakt-anfahrt.html\", \"text\": \"\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\tKontakt & Anfahrt\\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/\", \"text\": \"DE\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/en/\", \"text\": \"EN\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/wp-energy/wp-bakery-control-digitale-produktionsverwaltung.html\", \"text\": \"WP BAKERY CONTROL\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/aktuelles/messetermine/wp-auf-der-sachsenback-in-dresden.html\", \"text\": \"WP auf der Sachsenback\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/wp-energy/wp-bakery-control-digitale-produktionsverwaltung.html\", \"text\": \"WP BAKERY CONTROL\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/aktuelles/messetermine/wp-auf-der-sachsenback-in-dresden.html\", \"text\": \"WP auf der Sachsenback\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/produktwelt.html\", \"text\": \"Backtechnologie\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/teil-und-wirkmaschinen-broetchen.html\", \"text\": \"Teilen & Wirken\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/broetchenanlagen.html\", \"text\": \"Br\u00f6tchenanlagen\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"B\u00e4ckerei\u00f6fen\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/produktwelt.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/produktwelt.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/produktwelt.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/produktwelt.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/teil-und-wirkmaschinen-broetchen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/teil-und-wirkmaschinen-broetchen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/teil-und-wirkmaschinen-broetchen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/teil-und-wirkmaschinen-broetchen.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/broetchenanlagen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/broetchenanlagen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/broetchenanlagen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/broetchenanlagen.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/vakuumkonditionierung.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/vakuumkonditionierung.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/vakuumkonditionierung.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/vakuumkonditionierung.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/etagenbackoefen/etagenbackofen-matador.html\", \"text\": \"MATADOR\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/holzbackoefen/holzbackofen-pellador.html\", \"text\": \"PELLADOR\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/etagenbackoefen/etagenbackofen-matador.html\", \"text\": \"MATADOR\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/holzbackoefen/holzbackofen-pellador-zyklotherm.html\", \"text\": \"PELLADOR Zyklotherm\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/broetchenanlagen/broetchenanlage-selecta-modular.html\", \"text\": \"SELECTA MODULAR\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/broetchenanlagen/broetchenanlage-selecta-modular.html\", \"text\": \"SELECTA MODULAR\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"K\u00e4ltetechnik\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"K\u00e4ltetechnik\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"GVA AROMAT\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/baeckerei-kaeltetechnik.html\", \"text\": \"K\u00e4ltetechnik\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/stikkenoefen/stikkenofen-rototherm-green-heavy-duty.html\", \"text\": \"ROTOTHERM Green HEAVY DUTY\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/stikkenoefen/stikkenofen-rototherm-green.html\", \"text\": \"ROTOTHERM Green\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/stikkenoefen/stikkenofen-rototherm-green-heavy-duty.html\", \"text\": \"ROTOTHERM Green HEAVY DUTY\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/teil-und-wirkmaschinen-broetchen/teigteiler-und-wirkmaschine-tewimat.html\", \"text\": \"TEWIMAT\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/etagenbackoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/etagenbackoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/etagenbackoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/etagenbackoefen.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/holzbackoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/holzbackoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/holzbackoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/holzbackofen-pellador.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/stikkenoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/stikkenoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/stikkenoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/backoefen-fuer-baeckereien/stikkenoefen.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/beschickungstechnik-fuer-backoefen.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/vakuumkonditionierung/vakuumkuehlung-vacuspeed-artisan.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/wp-energy/wp-bakery-control-digitale-produktionsverwaltung.html\", \"text\": \"WP BakeryControl\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/wp-energy/wp-bakery-control-digitale-produktionsverwaltung.html\", \"text\": \"mehr\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/kontakt/partner-weltweit.html\", \"text\": \"\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/wir-sind-wp.html\", \"text\": \"\u00dcber uns\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/produktwelt.html\", \"text\": \"Produkte\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/job-karriere/stellenangebote.html\", \"text\": \"Stellenangebote\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/unternehmen/kontakt/kontakt-anfahrt.html\", \"text\": \"Kontakt\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/impressum.html\", \"text\": \"Impressum\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/datenschutzerklaerung.html\", \"text\": \"Datenschutzerkl\u00e4rung\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/aeb.html\", \"text\": \"AEB\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/agb.html\", \"text\": \"AGB\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/agb-international.html\", \"text\": \"AGB international\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/service/service-agb.html\", \"text\": \"Service AGB\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/sitemap.html\", \"text\": \"Sitemap\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/datenschutzerklaerung.html\", \"text\": \"Datenschutzerkl\u00e4rung\"}, {\"link\": \"https://www.wp-l.de/impressum.html\", \"text\": \"Impressum\"}]"
}